<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Jinji&#39;s Website</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Home on Jinji&#39;s Website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Martial Arts Curriculum Vitae</title>
      <link>/en/martial-arts-vitae/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/en/martial-arts-vitae/</guid>
      <description>Contact Information   Email: kimkipang@gmail.com;
  Homepage: https://jinjipang.com;
  Twitter @JinjiPang.
  Brief Biography   Name: Jinji Pang
  English name: Kimki
  Hometown: Jilin Province, Tonghua City, China
  Education Background  2018 ~ 202X, Ph.D. student, Department of Veterinary Microbiology and Preventive Medicine; Master student, Department of Statistics, Iowa State University 2013 ~ 2018, Bachelor of Veterinary Medicine, Veterinary Medicine College, China Agricultural University 2015 ~ 2016, exchange student, College of Veterinary Medicine, National Chung Hsing University  Martial Arts Experience Taekwondo   2nd Grade Brown Belt, USA, May 3, 2021</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>保存文件</title>
      <link>/cn/2022-02-09-/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2022-02-09-/</guid>
      <description>半年前我问实验室管理员，有没有多余的移动硬盘，我想用来存实验数据。实验室管理员找了一圈儿后，最后从我老板那里找出个砖头大小的1T的移动硬盘, 并告诉我老板说里面有些文件，要是不影响我使用的话就放着别管。可是我这人天生有一种病&amp;mdash;&amp;mdash;喜欢整理东西，并且自己的东西里不喜欢夹杂别人的东西。于是乎我连上硬盘，大致看来一下硬盘里的原有文件都是零几年的之后，大手一挥就全删了，并心情舒畅地保存了自己的文件。
本科时看到过一则寻物启事，说是一位博士弄丢了自己的笔记本电脑，上面有自己博士课题和师弟硕士课题的全部资料，愿出一万元寻找电脑。从那之后，我就患上了“数据丢失恐惧症”，通常一份文件至少要存在三个地方才放心。可是我常常会修改存在电脑本地的文件，却不及时更新存在网盘和硬盘的文件，因为大多数时候改动都是琐碎的，不好同步更新，这也使我颇为心烦。
昨天下班后，实验室管理员告诉我老板问我还有没有之前硬盘里的数据，真吓出我一魄，健身过后直接奔向办公室找硬盘，拿到后就立马安装了数据恢复软件，并且开始扫描硬盘。程序跑了一、两个小时之后，终于看到了些有价值的被删文件，可当我想要复原的时候，才发现居然还要订阅成会员才能使用复原功能，会员订阅费一年65刀起……遂放弃。好在最终老板从邮箱里找到了他想找的资料，发邮件告诉我不用再担心了，不然我真的会觉得自己是老板唯一的“坑师”弟子。
“数据丢失恐惧症”也带给我了很多其他的习惯，比如，我外出时，能不带笔记本电脑就不会带，怕丢；又比如，桌子上的水杯一定要离电脑远远的，因为我有一个同事的 MacBook 就是因为咖啡洒了而坏了。在我们实验室，一进实验房间的过道里有一个柜子，上面堆满了历届研究者的实验记录本，一般每位研究者从开始到离开，都会留下两、三本，本子的多少也间接说明了该研究者做了多少工作。我刚进实验室时，挑的实验记录本就比别人的薄一倍，到目前为止，也只用了三分之二。有时我很好奇其他人到底为什么能写出这么多的研究记录，便拿来几本翻看。内容多为实验步骤和结果，有时也会附上使用试剂的说明书和图片，虽然这些实验记录本都是满满登登的，但是如果要我去按照上面的记录随便重复一个实验，我是没有信心能重复出同样结果，因为生物实验即使微小的改动都会对结果造成很大的影响，所以这些实验记录本在我看来就像是实验室的装饰品，只不过它们和一般的装饰品比，凝结了创作者更多的心血。
科技的发展无疑使知识传播与传承变得简单，再加上人类日益见长的寿命，使我们觉得现在的人比以前的人聪明。但我们真的比古人聪明吗？我们的“聪明”，很大程度上是因为我们直接且便捷的获得了前人积累的经验。目前普遍认为，人类最早的文字是公元前3500年苏美尔人创造的楔形文字，文字虽是一个从无到有的突破，但我们能从中获得的信息有限。我承认书籍是知识的海洋，读书也可以极大的开阔读者的精神世界，但是光靠着读《圣经》里的故事，没有其他证据作支持，我是永远也不能相信，人是由上帝创造的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回答2021</title>
      <link>/cn/2021/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021/</guid>
      <description>我好像从来没有写年终总结的习惯，但是过去几年确实写过一些新年决心。之前每一年的新年决心都完成不了几项，但不管怎么说，2021年还是比较值得记录的一年。
收获   认识了两位朋友，重新认识了一位朋友，没有失去原来的好友。
  考完了两个学位的资格考试，离毕业的距离又近了一些。
  瘦了15斤。
  找到了男朋友。
  跟父母视频的频率增加了，从一、两个月一次增加到一个月三、四次。
  有了个人网站并且开始用文字记录生活。
  学会了做减法，一天只吃一、两顿饭；不穿超过一年的衣服捐出去或者扔掉。
  单板和双板都有了明显的进步。
  困惑   这已经是我在异国度过的第四个春节了，而我更是三年半都没有回过家乡了。在这一点，我很惊叹我父亲的预判，当初我拿到五年美国签证的时候，我觉得在读博期间我肯定有机会回家一、两趟，但是当时父亲就说，你出去再回来恐怕就是五年以后了，像你大爷当年去美国留学一样，再回来都是快十年以后了。我承认我目前是没有在毕业前回国的想法了，第一我无法承担高昂的机票费、一系列检测费和隔离酒店费用。第二我也不敢想象如果人在国内，因为签证或政治问题无法返美完成学业所带来的一系列后果。
  我无法判断到底哪种防疫政策才是更值得提倡的。我支持科学防疫，拒绝躺平，但我同样反对过于干涉人身自由，时时刻刻被监控。疫情开始后，我每年都会有几天发烧、头痛、恶心等，每当这个时候，我都是一个人躺在床上，也不做过多的挣扎，就吃些止痛片，自己忍过去。因为我知道，即使去检测新冠，确诊是阳性，得到的医嘱无外乎“多喝水，发烧吃退烧药，卧床休息&amp;hellip;&amp;hellip;”，并且我在外生病是从来不会告诉父母的，他们知道也只是徒增担忧，解决不了任何问题。以前生病，我虽然身体痛苦，但是内心还是很坚定的，因为实在遇到大病，我还可以回国治疗，但是新冠之后，中国的防疫政策，就彻底关上了这个心理慰藉。个人的利益在国家的利益面前，好像确实卑微了一些，但是看着实验室里其他国家的同学，埃塞俄比亚同学七月份回国结婚，巴西同学十二月回国探亲休假，似乎全世界只有中国同学的回家路难于上青天。我本就未完成学业，也不属于非要回国的人，只是当我看到有一群同胞，明明准备好了各种检测报告，按时打卡拿到绿码，可还是在登机前一刻被大使馆的人拦下，只因为他们是“不必须归国”人员时还是义愤填膺。我想问一下，什么是“必须归国人员”？是不是只有能造出原子弹的邓稼先这种科学家才是国家需要的？我也无法想象那些在主人去酒店隔离期间，闯入别人家把宠物打死的防疫人员是否得到了默许？那些把父亲带走隔离，让留在家中的脑瘫儿子活活饿死的社区人员，是否把残疾人的命当命？那些以不在自己管辖区，或是以核酸报告超过48小时而拒绝病人入院， 导致孕妇流产，父女阴阳相隔的医院人员，是否还记得学医时信誓旦旦的“健康所系，性命相托”的誓言？
  我从来都是一个爱国的人，我会为祖国的每一点进步感到骄傲，我会在外网看到对中国的不实报道时评论反击（现在很少了），我在疫情之初还大力的给周围的朋友解释中国是如何科学防疫的，像是健康码，隔离政策，但是我现在愈发解释不下去了。得病只是一个概率，但是在中国得新冠，往往会成为网友及周围邻居口诛笔伐的对象，个人信息全部曝光，甚至还会捏造一些莫须有的故事，让患者受到更大的伤害。难怪大家都说：“在中国，得什么病也不要得新冠，死于什么原因都行，但是就是不能死于新冠。”
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十二年</title>
      <link>/cn/2021-12-28-/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-12-28-/</guid>
      <description>一直很想写写我在故乡求学的十二年经历，适逢上周末，高中学校建校七十五周年，为完善校友信息，让各班班长收集同班同学目前的基本信息。看着微信群里共同编辑文档中一个个熟悉的名字，我的思绪也飘回了十余年前，要写就从小学开始吧。
 小学 之前的文章有提到过，母亲为了我能接受更好的教育，在家境并不太好的情况下，硬是东拼西凑地借了一千五百元的择校费，让我去了离家稍远的一所小学读书，我也因此晚入学了一年，是七周岁才上得小学一年级。我从小就是个活泼好动的孩子，上课时，争着抢着举手回答问题，或是和周围的小伙伴表达我的想法；下课时，也是分秒必争的在操场上玩游戏，不听见上课铃响绝对不提前回教室。这样性格的我，显然不符合老师们的期望。可以说我人生中接受过批评和惩罚最多的阶段就是小学前四年，做蹲起，罚站，罚面壁，抄课文，抄小学生守则……小学生守则罚写都是十遍起，被罚数次之后，以至于我现在都能背下来：“热爱祖国，热爱人民，热爱中国共产党；遵守法律法规，增强法律意识，遵守校规校纪，遵守社会公德……”。被罚的原因并没有很多，多数都是因为在课上或自习时和同学说话， 下课在走廊里跑跳打闹，我并不会因为学业相关的事情被罚，像是不写作业、考试不及格。但是因为被罚的次数太多了，也间接激励了我要好好学习。当时我们班有一位女同学，和我一样是高个子，但是不同的是，她是个文静的女孩，上课坐姿端正，从不和同学交头接耳，作业总是写得工工整整，考试也经常得第一名，还是学校的少先队大队长。她不仅是老师表扬的对象，也是各位家长教育自己孩子的榜样。后来她去了一个实验中学上初中，最后高考后我很惊讶的发现，我们居然又被分到了同一个班级。
我的学习成绩其实一直都还不错，小学一、二年级时，我们只考语文和数学，尽管因为粗心，总是会丢一分或零点五分而得不到“双百分”，但是在六十余人的班级中，我也总是能排上十几名。而且从学习写字那天开始，我的字和同龄人相比，就写得还算不错，也能受到老师的表扬，所以那时的我还是很有自信。但是从上了三年级起，我们就开了英语课程，我其实已经记不清最初的英语课老师到底讲了什么，但是我明确的记得，我在那之前从未参加过任何课外英语补习班，而身边的同学，基本在幼儿园的时候就开始学英语了，像是什么剑桥英语，新概念英语，这些我都闻所未闻。我很确定，如果当时的英语老师是像其他老师一样，从头开始教我们英语，那我还是可以学会的，但是我印象中英语老师默认所有的同学都有了一定的英语基础，一上来就给我们讲一般现在时，讲动词ing,讲得我是一头雾水，也大大地打击了我学习英文的热情。不过还好我的语文和数学成绩一直很好，再加上逐渐长大，也渐渐懂事了，学会察言观色了，四年级以后受老师批评和体罚的次数也屈指可数了。
尽管这些体罚我并不认同， 但我确实承认，小学阶段的我，的确是在学生身份中最“恶”的我。我会跟着大多数同学一起，排挤、欺负个别同学。作为一个研究动物的人，我有些相信“人之初，性本恶”，要不然如何解释，即使是幼儿园的小朋友，也会出现霸凌的现象。我还清楚的记得当时经常受欺负的几个同学的名字，其中有一个女同学，身材有些胖，戴着一副眼镜，似乎还出过一次摩托车事故，因此她说自己的腿有些问题，走路可能不太好看，于是乎便成为了被欺负的对象之一。最开始可能只是给她起一些跟“四眼”，“猪”等词汇有关的外号，后来渐渐的上课间操的时候，有同学经过她身边也可能会踢她一脚。当时的我并不觉得这些有什么问题，甚至还有一次把她的眼镜藏了起来，即使放学也没有还给她。小升初考试之后，我和她还进入了同一个中学的不同班级，到高中的时候，她去了哪个学校我就不知道了，至此，我也再没见过她。若是以后能偶遇在故乡的街头，我想跟她说一声：“对不起。”
小升初考试我超常发挥，最后考了班级第一名，年级第二名，这也很大程度地增长了我的自信。又一次的，为了我能有一个相对好的学习环境，父亲为我交了七千五百元择校费，让我进入了家附近一所还算正常的中学就读。尽管我们家当时住的区域就属于城市的边缘地区，尽管市里还有很多更好的中学，但是我依然感激我的父母，是他们站在一个个路口，用着自己仅有的判断和积蓄，给我指出了一条最好的方向。
初中 我一直认为初中是前十二年求学时光里最开心的三年，学习上没有什么压力，作业也很轻松，还遇到了我的人生挚友X。除了课本的知识，初中教会我的更多的是如何与人相处，这还要由我担任的班委职务说起，我的职位是&amp;ndash;体育委员。我担任体委，也是个机缘巧合，在军训的时候，班主任先是选了几个男生来当体委，可是每个都不如她的意，最后她问还有谁想尝试一下，我就举起了手，于是乎我成了当时全校唯一的一个女体委，并且带领我们班在军训汇演中取得了一等奖。我一共担任了两年多的体委，没有当满三年的原因下文会讲。
刚上初中的时候，我对自己的学习能力还很不确定，毕竟小升初考试是我有史以来发挥最好第一次，但是这个疑虑很快就被第一次期中考试的结果打消了，当时我们年级还是有三百多个人的样子，我考了班级第三名，年级第九名，一下子就让我自信满满，从此以后，排名也是一直在这个位置，最好的时候考过年级第二。初一时我们班在年级的排名算是中等，班里既有年级的佼佼者，也有学习在全年级垫底的同学。但是从初一下学期开始，班里考前两名的同学就全部转学了，第一名去了省里的重点中学，第二名去了市里的重点中学。这两名同学的离开，加上当时又换了新的班主任（因为原来的班主任想带自己的孩子，到低年级去了），我们班级突然就兴起了一股转学潮。原本班级可能有五十个人，后来排名靠前的很多同学都转走了，到最后毕业的时候，我们班大概只有三十多名同学了。从初二开始，我的班级就变成了全年级倒数的班级，各个任课老师对我们的评价都是“差班”，我也在这里见到了一系列学生时代最黑暗的事情。比如，班级里的某些小混混，会让其他同学在操场上互相打对方，如果他们不动手，那就会被殴打。还有上课时有的同学和老师对骂，甚至动手打老师。在这一部分人的影响下，很多任课老师对我们班也失去了信心，只是照例来讲课，下课直接走人。这也导致了本来学习中等的一些同学，也渐渐的放弃了自己，转而加入了辱骂老师的阵营。本来作为体委的我，没有必要管班级的纪律，但是有时候我实在觉得一些同学做得很过分，像是欺负人很和蔼的数学老师，于是便会出言训斥，进一步发生语言上的冲突。到后来我渐渐的明白了无论自己做什么都无法改变一些人不学无术，只想搅乱班级的心态，于是便辞去了体委的职务，一心只管好我自己。
我承认在成长的过程中，周围的环境会对人有很大的影响，但是如果自己有坚定且正确的信念，还是可以抵抗外界的干扰。最终我们班在中考中还是有四个人考入了第一中学校（简称：一高中），我们市最好的高中，这其中就包括我和我的挚友X。之所以说初中是最快乐的时光，很大原因也是因为有X相伴。那时的我们经常在周末下午，花一块钱坐公交车去市里玩，说是玩，主要的娱乐项目也就是逛一逛正大书店，再去集贸市场附近吃些路边食品，然后再花一块钱坐车回来。我们之间既是朋友，也是学习上的竞争对手，最后在中考中， 我们都考入了一高中，但是我的成绩稍好，被分入了快班，她则去了平行班，从那之后我们的学习成绩就有了一定的差距，其实我不太理解是什么造成的差距，因为在初中的时候，我们的成绩是不相上下的。后来，我们又在不同的城市读完了本科，一直到现在，每年其实也说不上几次话，但是一有机会回家的时候，还是和她有最多说不完的话，不知道下次相见是何时。
高中 中考的时候我发挥正常，被录取进了一高中，还被分到了理科快班-六班。当时中考前五十多名的同学是被分到五班，俗称理科奥赛班，从五十多到一百六十多名的同学被分成两个平行的理科快班，六班和七班。一班到四班是文科班，从八班开始到十六班是普通理科班，整个年级总共有一千多名学生。其实我对这些分班规则都不是很了解，去学校报到那天才从班主任口中知道，而一些来自市里其他初中的同学似乎早有耳闻。说实话我不觉得中考的题有多么难，但是对于自己能被分到快班这件事情还是感到很惊讶的。我们高中还有一个滚动制度，简单说就是“你行你上，you can you up”。每学期结束时，每个同学都会得到一个新的排名，新的排名是按照期中考试年级排名乘以百分之三十加上期末考试年级排名乘以百分之七十后得到的。按照新的排名，如果一个同学本来在普通班，但是他的新排名在年级前五十，那么他就可以直接转到奥赛班，要是排名在五十到一百六十多，就可以转入快班；相应的，如果一个同学本来在奥赛班，但是排名有所降低，他可能就会被降到快班或者是普通班。我这个解释不知道是否清楚，但是我们同学之间有更简单的解释：“滚上去或者滚下来”。从下往上滚，是开心；从上往下滚，是难过。在高一下学期，我就从六班滚到了五班，并且一直在五班到毕业，所以要问我高中是哪个班级的人，我会说我是五班的，并不是因为那是奥赛班或怎样，只是那是我待过最长时间的班级。
高中的课业相比于初中就复杂多了，毕业后我才知道当时很多同学都去我们的任课老师家里补课，但我是没有参加过任何补课的，我觉得学校里一天八节课加上两个晚自习课已经够我学得了，有不会的问题也可以答疑时去问老师。所以当我在17年回家的时候，听到现在家乡的初中生和高中生都需要参加课外补习班时，十分震惊。当时那个亲戚家的小孩子是说，老师不会在课堂上讲全部的内容，或者是只讲基础的内容，提高的部分就留在周末课外补习的时候讲。每个课外补习班一个月都要好几百块，加起来一个月的补习费就要一、两千。因为在北京读大学，我是知道课外补习费贵的，只是我不知道，连我的家乡小城，也有了这种风气，我对此很失望，又有些庆幸，自己没有经历这种补课。并且当时在奥赛班的同学，是可以免费参加各类竞赛学科补课的，像是数学、物理、化学、生物，我自知在物理和化学上没什么造诣，于是就参加了数学和生物，最好的成绩也就是在省赛上拿了数学竞赛二等奖。后来因为这个二等奖让我有机会参加中科大的提前批面试，我觉得中科大不在北京，不是心仪的城市，便把资格让给了另一个男同学。后来他参加面试过关，得到了降五十分录取的资格，高考后去了中科大。其实说心里话，我觉得即使我去面试可能也不会有他表现得那么好，所以我一点的都不遗憾，唯一我没有预料到的，可能就是我那“惨不忍睹”的高考成绩。
我的高中前两年也是相当快乐的，每天没有任何烦心事，就是上课，写作业，考试。班里的气氛也很融洽，和我的初中班级比，那简直就是天上地下。每个同学都智商在线，学校给配的老师也都是历年来带奥赛班的，教学经验丰富。 班里的同学不仅学习好，运动也不差，我记得在高二的运动会上，学校头一次增加了很多趣味竞技项目，像是十人十一足，十人两足等，有了这些项目的加持，我们班最终获得了总分第一名，这可让我们开心坏了，因为奥赛班给人的印象，一直就是只知道读书却没有运动细胞的书呆子。然而快乐的时光却没有持续到最后，高三一开始，当时在任的无脑校领导和年级领导就拿奥赛班做了一次试验。以往，学校每年高考能出一、两个考上清华、北大的同学，为了提高这个数字，让更多有潜力的同学考入清北，学校决定成立一个“清北团队”，把高三前几次考试综合排名前十四名的同学单独组成一个班级，安排在校长室附近的一个教室。其实也就是变相把原本的五班拆成两部分，一部分叫“清北团队”，也称小班；另一部分还是五班，叫大班。原先的教英语的班主任也被分给小班当班主任了，把物理老师变成了大班的班主任。我在算分班成绩的几次考试中，有两次考得还不错，是七、八名的样子，本来是有机会进小班的，可是后两次每次都考了二、三十名，最后我并没有被选中去小班，当时有很多跟我一样，没被选中去小班的同学都觉得自己被抛弃了。虽然各科老师还是没有变，但是听闻小班同学有大大的教室，有自己的储物柜，有自习课上各位老师的额外补课，还有可以使用校长办公室旁边卫生间的福利。要知道，全校的其他同学，想要上厕所，都是要走出教学楼，穿过一露天的排球场，才能到达一个独立的厕所去方便。这一个来回，对于教室在四楼的高三学生来讲，就是一个课间十分钟所能做的全部事情。分班似乎对剩下的所有同学都造成了一定的影响，被分出去的人似乎都比较开心，被留下来的人都在默默较劲，想证明自己不该被留下。渐渐的，本来一条心的一班人，也被隔成了两半。过年的时候，大班的同学还特意在教室门旁贴了一幅对联，上、下联写得什么我已不记得了，但是横批是绝对忘不了的四个大字&amp;ndash;“哈牛团队”，意为立志考取哈佛、牛津的团队。
最终这个“清北团队”并没有取得巨大的胜利，事实上只有我的一位好友在那里考到了北京大学医学部，而且她报考北医，也是在学校和家长的劝说下，为了让学校有一个能上“北大”的毕业生才报的。之前的高考，我们学校几乎都有能裸分上清华的，但是我们那届没有。其实想想看原因也很简单，本来每个任课老师只需要讲一遍的内容，分了班之后就要在大班和小班各讲一遍，这使得六位老师都很疲劳；再加上本来是一个班级的同学，因为分班，有的好朋友被分开了，内心造成了隔阂，渐渐地互相疏远对方，即使不是好友，作为普通同学，我们也都觉得彼此疏远了，也不会和另一个班级的同学交流学习上的问题了。更有像我这样的白痴，光是调整自己“不平衡”的内心，就调整了半年的人，感觉用在学习上的精力都被消耗在了无意义的事情上。经过这次试验之后，学校取消了“清北团队”，但是滚动制依然存在。有时我自己也在反思，当我是奥赛班学生的时候，我丝毫不会感觉到有任何不公平，认为分班不就是谁成绩好谁就在好的班级吗。只有当在我之上，又横空出现一个更“好”的班级时，我才似乎理解了普通班的同学，他们是不是也不希望自己被扣上一个“普通班”的“普通同学”的帽子？
高考成绩公布后，大多数在小班的同学成绩都还不错，当然也有一些大班的同学成绩名列前茅，同学们几乎都考入了重点985院校，我虽然觉得成绩不理想，有过一念复读的想法，但最后也是不想经历复读的痛苦，填了所北京985院校当一志愿，收到录取通知书也就去了。大学期间每年寒假回家，班里的同学还会一起吃顿饭或者一起去看看高中的老师们，大家都本科毕业后，这项活动也就不再进行了。微信群里除了过年和教师节，也鲜有人发言了。怪不得看长辈们的朋友圈，同学聚会间隔都是五年、十年起算。我想，真正的情谊读书时是存在的，只不过我们这个“实验班”在被试验之后，或多或少，大家心里还存着那些隔阂。
 ps:一则与本文有关的感想。
年前高中班长在微信群里发了一个可以共同编辑的文档，说是采集一下校友信息。我登陆的时候群里有五十多人，大概就是全部老五班的人都在群里了，但是打开文档，只有十几个人填写了信息。填写信息的人，要么是正在读博，要么是在北、上、广这种大城市工作，要么就是在家乡当公务员。班长私信问了我几个还没联系上的同学的信息，又说了一下，很多同学不愿意写自己目前的工作信息，因为觉得“混得不好”。我听后也是思索了一会，是啊，上学的时候就是比来比去，工作了，又怎能不比。
这一篇日志从21年末开始写，22年过了一个多月才写完。其实想说的话有很多，我在义务教育阶段受到的各种委屈，在我看到国外的义务教育之后，又被放大了。怎么会有要求六、七岁的小朋友上课四十五分钟都把双手背在身后，不可以和其他同学说话的这种规定？中国人缺失的创造力，是不是在小学就被被这些腐朽教条给扼杀了？还有，从初中到高中，班级里攀比谁更聪明，谁看起来一点都不努力却能考出好成绩，是不是也都是被各位老师们一句句：“你看谁谁谁，天天就玩着学也考得好&amp;hellip;&amp;hellip;”这种畸形表扬所激发出来的？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个人的考试</title>
      <link>/cn/2021-12-23-/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-12-23-/</guid>
      <description>本人于一周前完成了博士资格考试，正式成为了一名博士候选人。
这恐怕是目前为止我参加过的所有考试中，唯一一个考生只有我自己的考试。从备考到结束，大致经历了五个月。八月份确定考试形式，九月份确定选题，十月份确定最终考试时间，十一、十二月写笔试部分，十二月十八日，答辩。其实，这是我今年完成的第二个资格考试，第一个是五月份的统计硕士资格考试。统计硕士资格考试的时候，我一共复习了九天，过程也觉得十分煎熬，但是当时我想的是，在博士资格考试的时候，一定不会比硕士资格考试更煎熬，毕竟是自己的“老本行”。结果当然是自行打脸。博士资格考试比我想象中的更有压力，当然在经历过这一切之后，我觉得也还好，但是对没有经历过的人来讲，还是一样的煎熬。博士资格考试让我受益最大的一点是，我不再对自己学习的学科感到“自卑”。从前的我总觉得自己的学科过于简单，仿佛任何有高中生物基础的人都能理解，不像物理学，数学，计算机科学那样复杂。在备考的过程中，在大量阅读文献的过程中，我才逐渐体会到生命科学的复杂性，有很多文章我读了数遍都不能理解。并且在写基金申请书（笔试部分） 的过程中，我头一次体会到了自己设计实验的乐趣与成就感。尽管作为一个非公民、非永久居民， 我的基金申请书不能去申请基金，但是在答辩结束后，各位教授们有讨论这个基金申请书的可行性，并且建议我的副导师修改后帮我提交申请。我个人对能否申请基金没有很大的追求，但是我确实准备订购一些试剂，把自己设计的体外实验都做一下。尽管这些实验不是我的博士课题中的内容，但是我非常好奇，自己设计的实验到底会是怎样的结果。
上周五答辩结束后，我直接去科罗拉多连着滑了四天雪，来放松自己紧绷了一个学期的神经。两天单板，两天双板，每天都至少滑六小时，回到旅店基本筋疲力竭，九点就睡了。滑雪其实也是项很危险的运动，蓝道以上的陡坡、蘑菇坡，雪道旁边的山谷、悬崖，甚至是来自其他滑雪者的干扰、冲撞，都可能是致命的。但是雪山的纯净和壮观，蓝天旭日和松柏，又是那么的令人神往。自滑雪以来，无数次的我摔倒在地，膝盖淤青，肩膀酸痛，无数次的我又站在雪道上，继续前行，就是为了能掌握滑雪的技巧，让自己可以站在雪板上，穿梭于像故乡一样的林海雪原中，感受自然之美。滑雪中至少有一半的时间是用来等缆车或坐缆车，但我不觉得那是浪费时间。坐缆车可以用来休息，恢复体力；可以用来从高处欣赏美景，或是观察下面雪道上各位滑雪者的姿态、技巧；要是有缘，还能和同坐一趟缆车的陌生人聊天。本次滑雪时，我就认识了一个老人家，老人家已经76岁了，滑起双板还是不输年轻人。我向来是把运动看得和学习一样重要，我常常跟亲人们讲，有的人七十多岁还在当总统，还在学习新的语言，还在挑战新的运动，有的人不到六十岁就放弃接受新鲜事物，准备进养老院养老了。作为一个体验派者，生命的意义在于广度而不是长度。我希望亲历亲为，用身心去感受和丈量大地。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三多成才</title>
      <link>/cn/2021-12-02-/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-12-02-/</guid>
      <description>在鸭梨山大的情况下，我常常有种不切实际的想法，如果能选择性跳到未来某一天，那过去的所有任务、问题也就肯定都解决了，也就不必承受这其中的种种压力。
  但真正在我们生命中留下深刻记忆的，正是那充满压力的日日夜夜。
 目前为止我读过遍数最多书是一部军旅题材的小说&amp;ndash;《士兵突击》。小学六年级某日晚饭后，父亲很不寻常地叫我留在客厅一起看电视，看得就是《士兵突击》。这部电视剧当年的火爆，应该和我同时代的小伙伴们都不言而喻，“不抛弃，不放弃”，“有意义就是好好活，好好活就是做很多很多有意义的事”……成了主流的励志座右铭。后来在书店里，当我看到了同名小说时，毫不犹豫的就买了下来，看了七遍有余，被我背到大学，毕业后又背回家乡，现在还立在我的书架上。
和许多人一样，我很欣赏许三多，史今，伍六一……，不论是看书还是电视剧，看到感人处眼泪总是吧嗒吧嗒的往下流（泪点天生就很低），但是我最能理解的角色却是成才。“是骡子是马牵出来溜溜”，毫无疑问，成才就是那匹马，聪明，强壮，懂得人情世故，很明确自己想要什么。为了晋升的机会，他可以离开旧的连队；为了成为特种兵，他可以在选拔的最后阶段放弃队友，单独冲向终点……作者给成才制造了一系列的困境，最后让他明白了集体和身边队友的重要性，结局皆大欢喜。但小说和现实必然有很大差距，在现实中，成才就真的做得不对吗？一个从农村出来的小人物，为了自己的前途，在不损害他人利益的情况下，选择做一个独行侠，走得更远，有错吗？
“选择大于努力”，不知从何时开始，这句话变得越来越流行，而且却有其理。上周跟一个同是生物领域的博后聊天，从他之前发的朋友圈中，我是能感受到他对生命科学类实验的热情的，但是聊天的结尾，他却跟我说，要是可以的话，不要待在学术圈了，去研究计算机科学或者数据科学转行吧。实不相瞒，读博之后，我常常在想，当初的自己是不是没有选择一条对的路？
我自认为是个“聪明”的人，头一次发现自己“聪明”，还是在上幼儿园的时候。老师让我们背九九乘法表，谁先背下来，就可以站在最前面，带领所有小朋友一起背，我就是那个站在最前面的人。凭借这还算够用的头脑，一路走到博士，却发觉自己越来越被“聪明”误。许三多命运的转折点之一是在草原五班用石子铺路，枯燥无味且不会被任何人表扬，但是他还是日复一日的坚持着铺完了，后来被乘坐直升机的人看到并且报告给了首长……。聪明的人是不会做这样的事情的，聪明的人往往不屑于做无谓的事,但笨人却总能得到上天的眷顾。我渐渐的讨厌“聪明”的自己，却又无法变“笨”。
最近博士到了一个特殊的阶段，内心时常焦虑，何时才能看清前方的路呢？
 刚写完这篇博文，晚上就看到了一篇影评。
 我们在看励志电影的时候，一方面，会受到鼓舞和激励，另一方面，大脑又会“聪明”的奉劝自己，努力有什么用，又不一定能成功。时代不一样了，我的性格不适合做某某事情。一想到这些客观而合理的情况，我们就多了一些心安理得的“躺平”的理由。而当你在考虑做一件事值不值得的时候，它其实已经不值得了。这些年来，我发现一个很有意思的现象，越是聪明的人，越会花更多的精力去寻找捷径，还经常喜欢把一句话挂在嘴边：“选择比努力更重要&amp;quot;。诚然，这句话有一定的道理，但也不要过分依赖于它。否则，只会陷入到另一种思维陷阱里。我没有做成一件事，一定是我没有选择对。所以，我需要重新选择。但有时候啊，选择来选择去，只会让自己越来越浮躁，越来越怀疑自己。对于人生和事业规划，我个人的经验是，如果有两条路，一条好走，一条不好走，我会选择那条不好走的路。因为不好走的路一旦走通了，你就是第一人。而且在这个过程中，你所收获到的心灵成长和人生回报，是会超出你的想象的。走好选择的路，而非选择好走的路。
  ps:一则与本文无关的感想。从前听说过有的研究生会为了节省住宿费，直接睡在办公里，行李都带在身边。本学期头一次亲眼见到，这位同学，平时就睡在一张瑜伽垫上，饿了就用学院的微波炉热一些速食食品，洗澡就去学校的健身房，为了避开学院值班人员的检查，常常是凌晨才回办公室睡觉。听闻是没有任何奖学金的硕士生，更让我感到难过的是，还是位同胞。我很佩服此人的勇气，身在异国他乡，即使居无定所，也于半个月前完成了硕士答辩。希望卿今后的路能好走一些。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>！高等教育，==自学</title>
      <link>/cn/2021-10-30-/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-10-30-/</guid>
      <description>又一次的，我开始怀疑人生。
高等教育\(\approx\)自学？
头一次有这种无力感还是博一下学期学习专业要求最难的一门课（VMPM625），此课只有奇数年春季学期开，所以很多人都是博二或者博三再选，我和实验室其他两个比我早来一学期的博士生考虑了一下，觉得不想再等两年，于是乎就一起选了，顺理成章结伴度过了痛苦的一学期。那感觉大概就是，你也不知道教授在前面讲什么，只能呆呆地看着他讲，再偶尔感叹一下跟教授讨论问题的“那个同学”。甚至有一次期中考试，有一个教授出题部分占20分，我是一点都写不出来，其他两人也是，“那个同学”应该有得分，最后教授给我们每人都算12分。
同样的感觉在我学STAT520的时候又来了，我知道自己没有本科的基础，但是经历了近十门统计课程的学习，起初我对自己还是抱有信心的。但是越上课越觉得，怎么老师什么都不解释，符号注释越来越复杂，公式越来越让人看不懂，加上这学期是实体课，没有办法重复观看课程，我常常是网上找资料再自学一遍。有时能理解，有时又不能。
回忆一下，似乎大学之前，所有需要学习的知识，在课堂上我都能掌握。在大学之后，多数都是自学。可能这就是高等教育吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>由奢入俭难</title>
      <link>/cn/2021-10-26-/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-10-26-/</guid>
      <description>当我知道自己要去ISU读书的时候，我的内心很矛盾，一方面，我欣喜即将出国留学，并且跟随我敬佩的导师学习， 另一方面，我又害怕，因为爱荷华州的气候，和我的家乡吉林一样，有着漫长又寒冷的冬天。“你一个东北人还怕冷！？”， 这可能是我听到过最多的质疑了。没错，寒冷在我心中，是可怕的事情，若是再加上黑暗，那则是最可怕的事情。
《被讨厌的勇气》中有一个观点，说是精神创伤是不存在的，它只是人们为了逃避自己不喜欢的事情而找的借口。我有些认同，但又无法完全同意，因为童年的一些经历，确实在我身上留下了不可抹去的印记。
我的家乡是吉林通化，一个群山环绕，靠近朝鲜的边陲小城。十八岁之前，我的人生主要就是在那度过的，这之中，又包括了十二年的求学时光。小时候，我住在一个村里，虽然是村，但其实和市也就十几分钟的步行距离。我所在的通化市，公交车能在半小时内到达所有地方，以至于小时候的我认为，三十分钟以上的路程就算是长途旅行了。当我要上小学的时候，本来就近是要去一所名叫第三实验小学（简称“三小”）的小学上学，但是我的母亲觉得那里不好，于是乎硬是多花了一千五百块钱择校费，将我送到了更远一些的第一实验小学（简称“一小”）。三小离我的家走路要十分钟，一小则要三十分钟，一、二年纪的时候，妈妈有时还会去送我上、下学，到了二年级以后，我几乎是一个人去学校。其实现在回想起来，我都觉得自己很勇敢，一个不到十岁的小朋友，怎么敢自己走那么远的路去上学。虽然家乡还是挺安全的，但是那个年代，我们市都几乎没有什么监控录像，路上的车也是随意开，甚至路都不是柏油路，只是土路，春天开化的时候每一步都是泥泞。但小孩子明显不会想那么多，我一直是开开心心的走路去学校，唯一不开心的，就是下雨天没带伞又没人接，或是冬天的冷。
我想描述那种冷，我实在是有太多例子可以描述它。那冷，让每一个走在路上的人，都含胸低头，想把脸埋在衣领或是围巾之下；那冷，让呼出的哈气直接凝华在睫毛上、眉毛上，给你画一个免费的圣诞老人妆；那冷，是不管你穿多么厚实的鞋子，走几步之后，都能感受到脚底的寒意；那冷，是从外面回家后，若是用热水洗手，会感到阵阵疼痛；那冷，是即使已离开家乡多年，每到冬天，我脸颊仍会出现的“高原红”……
小学的时候，早上要在七点半前到学校，北方冬天天亮得很晚，有时候经常摸黑去上学。若是赶上前一夜刚下过没过膝盖的雪，还能更亮一些，也更有趣一些。小朋友对环境的耐受度还是很高的，我似乎没有抱怨过什么。到了初中，到校的时间变成了早上七点，我也长大了，更加厌恶冬天早起去上学，以及在天黑之后才放学。初中学校跟小学学校很近，虽然那时我已搬家，但是新家和学校之间仍有二十几分钟的步行距离，并且没有任何可以乘坐的公交车，只能步行。我有时会跟父亲抱怨，为什么我的家离学校那么远，父亲便会用我们家族第一个大学生、研究生、博士生的大爷的故事来鼓励我，说我大爷读高中时，都是从市郊区骑自行车到市一高中（也是我的高中）上学，单程一小时以上，每天早上五点就要起床，晚上九、十点才能回来，最后还考了全市第七……终于到了高中，我考到了市里最好的一高中，不能浪费太多的时间在通勤上，于是我家在一高中附近租了一个房子，从此步行上学的时间缩短到三分钟，我感觉那是我在家乡最开心的时光。高考后填志愿，我收到了哈工大的提前批录取，但我没有去，我还是想要往南走，去一个暖和的地方。后来去了北京。北京的冬天尽管温度没有吉林那么低，但它的风却异常的大，吹得我内心绝望。不过相比之下，北京的冬天还是要比家乡好很多，我的裤子从穿三层，减到了只穿两层，如今在美国，又变成了只穿一层。爱荷华的冬天虽然可能比吉林还要恶劣，但是因为能开车，基本算是冻不着，难受的就只有刚开车的几分钟，以及不得不从停车场走到楼内的那段路。
这学期我又有两门在主校区的课，因为兽医学院不在主校区，从读博士开始，我的大部分课都要去主校区上。通常我是先开车到橄榄球场附近的停车场，再转乘公交去学校。今早的气温已经只有两、三度了，我又要去上一节早八的课，在步行前往公交车站的时候，我恍惚间觉得回到了家乡。其实博一、博二的时候，我也有很多课在主校区上，只不过博三一整年都在上网课，我已经习惯了那种不用出门上课的授课方式。这学期的两门课，一门一、三、五，一门二、四，相当于我一周要去主校区五趟，而且只是去上课。放在以前，我也觉得没什么问题，但是经历过网课之后，我感觉我每次去上课，都要额外耽误半小时以上的时间。我从一开始就很习惯上网课，一是因为网课可以自由安排时间观看，通常是老师提前录制好，学生在规定时间内看完即可；二是网课可以随时暂停，调整速度，以及重复观看，去年一整年都在上统计的课程，网课大大的帮助了我，因为有很多课，我都是听了不止一遍。而且我从小就特容易困，不论在什么阶段，听完一整节课都是靠运气的，常常会上课打瞌睡，上网课之后，我终于可以想睡就睡，睡醒再继续听课。不仅仅是网课，疫情后，人们经历过线上会议，在家办公后，再次回到从前的生活方式，似乎都有些不太习惯。就像我的同事们，现在多数喜欢在家办公；就像我们学科经常要去芝加哥开的一个年会，今年很多人都选择远程汇报，远程参会，即使有现场参会的机会，这可能大概就是“由奢入俭难”？
今年在四、五月份之后，美国基本恢复了以往的状态，人们可以去餐厅吃饭，可以去旅行，可以聚会，我觉得是好的，毕竟人还是群居动物，需要社交，但是上课这件事情，尤其是大学及以上的大部分课程，我觉得网课是更好的选择。但网课也有很多值得思考的地方，去年曾有一个新闻，一名大学生发现自己在上的一门课，是一位已经去世的教授之前录好的视频，而学校并没有告知上课同学该教授已经离世，而是找了一位助教来管理该课程，这位同学得知真相后大为震惊，这其中是包含了一些伦理问题的，设想下你以为一直在给你上课的老师，其实已经不在人间了，多少有些恐怖。还有，每个老师的授课水平都是不一样的，不可否认，有的老师的课就是更加清晰易懂，那是否不论在哪个大学，我们都可以上同一位老师录好的课呢？或者即使同一大学，同一院系，不同老师讲同一门课也会有水平高低，那么是否应该让同学都观看水平高的老师录制的课程视频呢？
上大学之后，因为接触信息的途径多了，也让我看到了不一样的世界。中国山区的孩子，有的要走两、三个小时的山路去上学，还有在疫情期间，坐在屋顶上找信号上网课的同学，这些“苦”都比我的“苦”更“苦”。曾经看到一句话，说“童年的苦是一笔宝贵的财富。” 我无法判定它的对错，但我真的不想再经历童年的“苦”了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乐-《世家》</title>
      <link>/cn/2021-10-01-/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-10-01-/</guid>
      <description>大概在六、七岁的时候，我才对电视里播放的内容产生记忆，当时的我主要跟着父亲一起看电视，他看什么我看什么，以至于我有很多喜好都潜移默化的受到了他的影响，包括后来在他车里听了太多遍刀郎和凤凰传奇的歌之后，我自己开车有时会听他们的歌。我印象中和父亲一起看得第一部电视剧就是《大宅门》，当时的父亲很喜欢跟我玩一种猜台词的游戏，就是每当有人物说完一句台词时，要是停顿的时间比较长，他就会试着接上一句，而且通常他接的台词都八九不离十，让童稚的我十分崇拜，似乎父亲就是知道全部的故事。《大宅门》对于一个六、七岁的孩童来讲还是太复杂了，我只记得了其中有个顽皮的小男孩，整天就知道疯玩，捉弄老师。后来他长大了，娶了好几位老婆……
在我上大学之后，时间变得充沛了起来，某年暑假，我又重新看了一遍《大宅门》，能理解的东西必然是超过了童年，更让我欣喜的是，我非常喜欢赵季平老师为这部剧配的一首首曲子，尤其是《世家》。这是一首时长仅三分多钟的曲子，但你或许可以听出一个家族的百年兴衰，从头到尾都令我沉醉。京胡是这首曲子的主旋律, 京剧的打击乐作配，同时又有西方的管弦乐作旋律，整首曲子在京胡和西洋乐器的此起彼伏中渲染出一种广阔的氛围，让人仿佛置身于那乱世，行走在那个深幽的宅子里，看着那石墙红瓦，那柳树桃花……
我总是在心情低落的时候听这首曲子，它的曲调是伤感的，以伤慰伤，未尝不可。如果有来生，我想当音乐家，演奏胡类和琵琶，用丝竹声传达我的心境。咍，人有了愿望，连自己不信的来世（ Second Life） 都开始憧憬了。也许今生，也是可以实现的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>此时此刻</title>
      <link>/cn/2021-09-21-/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-09-21-/</guid>
      <description>此时此刻，我本该继续修改文章的结果部分，争取在明早8点作业截止时间前上传，但是当我发现作业链接里还有两个附件时，我知道我这个作业是不会准时提交了。我是个认真完成作业的学生，博士之前就不用说了，博士之后印象里只有一次晚交作业，还是因为教授把截止日期标注成11：59 am, 我以为那是晚上12点之前的一分钟。没能按时完成作业的原因有很多，首先就是太马虎了，看作业要求的时候只是大致看了一遍主体，忽略了其他要上交的内容。其次是我对自己的不自信，实验做了，数据有了，但是统计分析、数据图，以及解释数据这三点，我做的实在是太差劲了，以至于都到了要写原稿的时候，我的几项统计和几个数据图都没做好，很多实验结果，我自己都不知道如何解释。 从今年开始，我愈发的感受到，自己的能力有限，就像是春天的时候上统计在流行病中应用的课时，有一个大作业需要做一个 Shiny app, 没有助教的帮助我就是无法把ui和server连起来运行。或者就像上周，我在做520的作业时，有一道题就是做不出来，问了教授也不理解，于是乎空着交上去了。从前的我是很少有这种无力感，往后大概率是越来越多。
8月底三天内我送了两个同学、同事去急诊室，两位友人都是突然觉得心脏不舒服，觉得自己要挂。在急诊病房坐了两天之后，我买了第一块苹果手表，主要是为了看自己的心率、心电图，以及血氧值。我本以为我只是买个心理安慰，没想到很快它就发挥了作用。上周三在听同学组会汇报的时候，听着听着就觉得自己的心率不对。我经常进行有氧活动，所以平时心率一直在50左右，手表显示当时的心率已经到70了。那两个友人，医院给出的诊断都是惊恐症，但她们都觉得自己当时没有惊恐。我没有去ER， 但是我知道，我是惊恐了，那时，我有很多任务要处理，有些任务我又觉得自己没有能力完成，焦虑使得我心跳加快。
今天是中秋节了，我已经来美国37月有余了。和爸妈视频的时候，我总是说国内不用隔离的时候就能回去。结果今天看到一个笑话，一个留学生跟父母视频时说：“这疫情，三年肯定能结束了。” 结果他爸爸说：“你三舅爷四九年去台湾的时候也是这么说的（来自微信公众号：十三阶）。” 一句话，把我拉回现实。我本来的想法是，两年内博士毕业后肯定会回去，现在想想，假如我要留在美国工作，假如我两年内毕不了业，假如&amp;hellip;&amp;hellip;这时才能理解，什么是“君问归期未有期。”
中秋节我没有去欣赏月亮，倒是重温了几首诗。写中秋，我觉得苏轼可谓是无人能望其项背。他写西江月，
 世事一场大梦，人生几度秋凉。夜来风叶已鸣廊，看取眉头鬓上。
酒贱常愁客少，月明多被云妨。中秋谁与共孤光，把盏凄然北望。
 他写念奴娇，
 凭高眺远，见长空万里，云无留迹。桂魄飞来光射处，冷浸一天秋碧。玉宇琼楼，乘鸾来去，人在清凉国。江山如画，望中烟树历历。
我醉拍手狂歌，举杯邀月，对影成三客。起舞徘徊风露下，今夕不知何夕。便欲乘风，翻然归去，何用骑鹏翼。水晶宫里，一声吹断横笛。
 他写阳关曲，
 暮云收尽溢清寒，银汉无声转玉盘。
此生此夜不长好，明月明年何处看。
 每个字都写到我的心坎里。凄然北望，人生大梦，此时此刻，今夕何夕？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>已往之不谏</title>
      <link>/cn/2021-09-09-/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-09-09-/</guid>
      <description>昨天下午的实验室会议上，我报告了一下今年上半年做的动物实验的数据，用时近一小时二十分钟，最让我自己记忆深刻的一句话是：&amp;ldquo;I really wish I had done that.&amp;rdquo; &amp;ldquo;That&amp;rdquo; 指代的是一个实验操作，稍后会涉及。
我的博士课题是副导师的一个基金项目，这个基金是在我来之前就申请到并且在进行了，我来之后便接手了整个项目。其实我博士的前三年，都在挣扎一件事情：说服自己接受这个基金建议书的基本原理（Proposal Rationale）。因为在我看来，它不怎么合理。但是我的奖学金（RA）大部分都来自这个基金，所以我当然得做下去。我并没有放弃挣扎，每次和导师们开会，和博士委员会的教授们开会，我都会重申一遍自己为什么觉得这个实验不合理，但是每次也都不了了之。最后的最后，我只能说服自己，既然这个基金建议书都被能被一堆专家评审通过，那就只能是我有问题了。
在做第一个动物实验的时候，我发现了一些问题，当时有问和我一起做实验的副导，要不要就这个问题做一些实验记录，副导说不用。第二次又做动物实验的时候，我坚持把那一项加进去了。昨天做展示的时候，导师对我第二次实验新加的那项记录很感兴趣，说那可能是最有新意的发现，问我第一次做实验的时候为什么没做，我只好回答开头的那句英文。我倒不是在埋怨副导师，作为一个教授，他能跟我一起去动物房做实验，已经很难得了，至少在我的记忆中，无论是我在国内，还是国外，他是唯一一个亲自动手做实验的教授。我是在埋怨我自己，为什么当初不坚定一些，坚持自己的想法。对于我们这种生物专业，做动物实验就只是一锤子买卖，不像计算机科学或者统计，数据在那，随便折腾。我们的样本用过了就是没有了，要想再去证明一个实验的结果，只能重复整个实验，各种成本都很高。
博士读到第四年了，我很清楚的知道自己不是一个合格的博士，我缺少做实验的热情，因为我无法对我不理解的事情投入那么大的热情。我们系的博士资格考试，要求考生写一个独立的Proposal，要跟自己的博士研究课题有多不同，就是考察学生有没有独立设计实验，申请基金的能力。我正在写我的Proposal，在写得过程中，我忽然觉得，这个考试应该在博士研究生入学第一年底就开始进行，因为那样的话，他们说不定就可以用自己写的Proposal来完成自己的博士课题了。
往之不谏，来者可追。人生的每个阶段，我好像都会把从前的错误再犯一遍。已矣乎！科研从此逝，文体寄余生。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谁的锅</title>
      <link>/cn/2021-08-30-/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-08-30-/</guid>
      <description>周末跟好友聊天，她硕士毕业后在北京一律所工作，已经快一年了。她说她工作以后，发现很多事情的走向都不受自己控制。职场PUA和情感PUA随处可见，我们需要做的，就是有分辨是非的能力，正确地判断自己做的事情是对是错，而不是简单的听从领导或是同事的观点。倘若一件事情，领导和同事说我做错了，而我自己也觉得错了，那就及时承认错误，想办法解决或是弥补，分析错误原因，避免同样错误再次发生。倘若自己觉得没错，那就不需要管别人说什么，不需要反驳，更不要自责，做到内心有数即可。PUA的可怕之处就是让人产生自我怀疑，内心委屈后又会觉得孤独、迷茫，却无人诉说。
我可能是幸运的，成年之后就没受过太多批评。今天副导师的一句 &amp;ldquo;Kimki, I think you need to be more proactive on things like that and let me know of situations like this&amp;rdquo; 可能就是我近几年受到的第一次批评了。事情的起因是我有一些样品要寄送到另一个公司做一些处理和分析，内容已经谈好了，只剩下寄样品这一步骤，于是我就发了封邮件给实验室管理员和另一个公司的代表，让他们处理寄送的事宜，但是我没有抄送给副导师。后来因为样品里含有细菌，邮寄需要一些文件证明，我看实验室管理员已经在和对方沟通了，我又开学了在忙其他事情，就没有再跟进。于是乎等到今天，副导师来休息室吃午饭看见我时，他以为样品早就送到了，就问我有什么后续进展。我一脸尴尬的告诉他，样品还没寄出去。当时我已经感受到他可能生气了，但他没有说什么。之后，我找了之前的邮件挨个儿推送给他，几个回合之后，他给我发了一封邮件，就包含上面那句话。
这位朋友与我相识也有十余年了，可能比我的父母还了解我。她的情商一直是高于我数倍，以至于我在钻牛角尖的时候，她总能恰到好处的开导我。冥冥之中她可能预知到了我这星期会受到批评，给我讲了那一番话。按照她的思路，我考虑了一下这次的问题，觉得我是有错的，内心的不适感也减轻了一些（但是还是存在）。我一直知道自己是躲在校园的象牙塔里，走出校园可能今天的事都不算是事。听闻有一种教育叫“挫折教育”， 我可能没接受过这种教育，我们家的教育向来是“放羊 + 鼓励 + 奖励”式教育，就是家长从来都不管我干什么，但是我想要干什么他们就鼓励我干什么，要是做得好，还能得到些奖励。
这该死的薄脸皮要如何才能变厚？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>嫉与妒</title>
      <link>/cn/2021-08-11-/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-08-11-/</guid>
      <description>1.你的朋友不及格，你感觉很糟糕；你的朋友考第一，你感觉更糟糕。
  2.一场重大比赛之前，如果能选择得第二还是得第三，你会选第二对不对？当然啦！可是，20世纪90年代对巴塞罗那奥运选手情感表现进行的一项研究却发现，铜牌得主比银牌得主表现出更为积极的情绪……
 一个午饭时间，我对上述两句话有了深刻的体会。
学院每年八月初，都会有一个展示暑假科研成果的报告会，以及给上一年获得奖学金的同学颁奖的仪式。今年我没有申请奖学金，感觉自己没发什么一作文章，实在无颜申请，于是乎就仅提交了一个会议海报。会议是中午时段，提供免费午餐，我和实验室的非洲小哥早早就去拿饭了，我们找了个视角最佳的地方，我坐在非洲小哥右边。吃得途中，又看到之前一个文献阅读小组的台湾同学S，于是叫她也坐在我们这一排，她坐在我右边。
会议开始前，就是颁奖环节，我知道自己不可能得任何奖项，并且我猜测非洲小哥应该是得了奖了，不然他怎么把结婚时的衬衫都穿上了。奖项一共有五个名额，不出所料，第二个公布的就是非洲小哥，我依旧淡定的吃着手中的牛肉三明治，直到我听到了另一个熟悉的名字，同学S。那一刻，手中的三明治真的不香了，被两位得主夹在中间，这二位和我又几乎是同期博士，我真是有些感到脸红。我是真心为他们得奖而感到高兴，但同时又有一种失落感，现在回想起来，多半是一种对自己没能好好利用时间做科研的自责。中国古代诗词歌赋中，有人叹怀才不遇，有人感山河秀丽，有人怀斯人已逝，有人咏青史长存，但描写嫉妒的，我印象中倒是很少。即使有，也是如“无意苦争春，一任群芳妒”，“木秀于林，风必摧之” ，“众女嫉余之蛾眉兮，谣诼谓余以善淫” 这般，形容自己遭人妒嫉，而很少描写自己妒嫉别人。从前的我有时很较真，便常常写“海纳百川，有容乃大；壁立千仞，无欲则刚”来提醒自己，但我知道自己是很难做到。作为一名生物狗，我很相信，我作出的绝大多数反应，都是由无法改变的遗传物质操控的，按照遗传生物学的理论，一个人的表现型，是由基因型加外界环境决定的。如若真能做到“不以物喜，不以己悲”，哪怕是在七老八十的时候，也算是战胜了自私的基因吧。 目前我对这种问题的解决方式都是对自己下手，你再努力一些，也得到奖，不就没有矛盾了吗？
会议的最后环节，是公布优秀海报获得者。研究生组是取前三名，其实我内心是有一些期待，因为早上匆匆浏览了一遍大家的海报，觉得自己的数据图画得还是不错的（可能是因为我放弃了GraphPad, 转用R之后图片都调成了我喜欢的色系），后来得了第二名，有125刀的礼品卡。虽说获奖肯定比没有奖好，但是得第二就不由自主的想知道，自己差在哪里。于是乎会议结束后，我又浏览了一下其他两个人的海报，发现她们是在每一部分都添加了语音解说。本来我也有想过添加语音，但是从去年起，我就特别不喜欢在学术汇报中说英文，生活中我是会经常跟朋友用英文交流，出错了也不害怕，但是在学术上，我总是脑补自己是一个中国人，在听一个外国人用中文汇报的场景。通常在练过很多遍，很流利，知道自己不会出错的时候，我才会比较自信的作报告。这次做海报，本着我的拖延理论，我是在截止日期前半天才开始的，熬夜肝完，必然没有时间练习，也就没有放语音讲解。08年北京奥运会乒乓球男子单打决赛，作为一个东北人，我自然是支持王皓的，结果大家也都知道，马琳得了金牌，王皓也成了绝无仅有的三界奥运男单银牌得主，雅号“千年老二”，直到退役也没能实现大满贯。我不知道他到底觉不觉得遗憾，但要是我，肯定会觉得遗憾。竞技体育是残酷的，人们只知道马龙、张继科，却不知道许昕，方博，闫安。第一、第二，依旧是一个人性的问题，我们更倾向于给予第一一切的荣誉，却常常忽视后面的所有人。我相信环境因素（变老）还是有希望解决人性的弱点的，毕竟我这个中学时运动会跑第二都能哭一小时的人，现在得了第二，也只是“叹息”了五分钟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那些年我没能理解的语文课文</title>
      <link>/cn/2021-08-04-/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-08-04-/</guid>
      <description>给比拿永远快乐 这篇课文大概是我小学期间遭遇的第一次理解危机，从标题开始，我脑中就在画一个大大的问号。这是篇外文翻译成中文的课文，讲的是高尔基小时候的故事。那一个学期，我都在疑惑“比拿”到底是谁？ 为什么要给他“永远快乐”？
巴普洛夫很忙，巴普洛夫正在死亡 还是一篇外文翻译成中文的小学课文，当时的我同样无法理解，为什么有的人要忙着死亡。
有的人 有的人活着，他已经死了；有的人死了，他还活着。虽然当年没能理解，但这首诗确实令我印象深刻。现在再看，我觉得这四句就足够了。
从百草园到三味书屋 这篇课文要求全文背诵，以至于现在我还是能随口说出几段。尤其是第二段：“不必说碧绿的菜畦，光滑的石井栏，高大的皂荚树，紫红的桑椹；也不必说……”。但是我真的想说，作为一个东北人，什么皂荚树，桑椹，油蛉，斑蝥，木莲，何首乌，覆盆子，对我来讲都是毫无概念，甚至有些东西，到现在我都不知道是什么。
语文和我 小学的时候我的语文成绩一直低于数学，因为很多时候我不能理解课文到底在讲什么。我跟父亲抱怨，父亲也不知道什么是学习语文的好方法，他就让我把课文全背诵下来，以至于我对几篇文章印象深刻，像是《赵州桥》，《为人民服务》。后来，他又发现我写语文作业时总是写错字再划掉，当时我已经开始用钢笔写作业了，所以不能再用橡皮把错字擦掉重写。于是他又提了一个要求，让我不能在作业本上有涂改痕迹，否则就不给我的作业签字。最开始我很抗拒这个“要求”，但奈何无力反抗，有一次连着撕掉了好几页写了一半就出错的作业纸，内心委屈至极。现在看来，这的确是两个有效的方法。高考的时候语文考了123，算是正常发挥，但是我高中阶段最怕的大概就是语文考试的作文环节了。常常是空出一个小时时间来写作文，但是离交卷前三十分钟才能动笔写。高中毕业后几乎就不需要写文章了，但当年的我，在看过了一本本《读者》、《意林》和《故事会》之后，也曾幻想过自己的文字有一天能出现在这些杂志上。本科时给我留下深刻印象的一篇文章是《我是范雨素》，也许是看多了华丽词藻堆彻，或是翻译得极其晦涩的文字，这篇直白的不能再白的文字，格外打动我。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Question During Judo Testing and Some Thoughts</title>
      <link>/en/a-question-during-judo-testing/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/en/a-question-during-judo-testing/</guid>
      <description>“When your parents first learned that you were practicing judo, what was their reaction? You know, since judo is a martial art and you may hurt yourself during practice. They might feel worried”. This is one of the questions on the judo belt test yesterday.Ryan said his parents might have little concerns but they are fine with him doing it.
Taylor said her mom is very supportive, sometimes she even asks Taylor to do some throws on her.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alpha Diversity</title>
      <link>/vmpm/alpha-diversity/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vmpm/alpha-diversity/</guid>
      <description>Alpha DiversityObserved FeaturesEvennessPhylogenetic Diversity</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R Language Notes</title>
      <link>/en/r/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/en/r/</guid>
      <description>Disclaimer  To save my time finding codes(since I can&amp;rsquo;t remember all of them), I made some notes here. These codes were all from online resources and I might have made some adjustments or might not. Copyright belongs to the original author, please inform site owner if any infringement.
 C Color  add more colors to a color palette  library(RColorBrewer) # Define the number of colors you want nb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>砚台</title>
      <link>/cn/2021-07-23-/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-07-23-/</guid>
      <description>今日一早起来，打开手机，便看到来自父亲的微信消息。通常他是不会在大早上（美国时间）给我发信息的，于是我很好奇他发了什么。点开一看，是一个砚台的照片，听了几条语音消息，说是朋友送的松花石砚台，问我需不需要，要是需要的话，可以给我寄到美国。我又看了一下图片，确实是个很漂亮的砚台，但是石头制的东西，总归是不方便邮寄，于是乎便委婉拒绝了他的好意。
在美国写书法还是有些不便的，所以我常常就随便找张A4纸，胡写乱画一通。就像春天的时候，偶尔又看到了小时候看得韩剧里面出现的一段话。又或是朋友给我写了一段话。
我也照着写了一遍。

以及这个每次做统计作业都能让我想到的打油诗(非原创)

艺术就是爆炸(楷体)。

平生所幸，生在中华家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音- 梁博《我不知道》</title>
      <link>/cn/2021-07-19-/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2021-07-19-/</guid>
      <description>我不知道
这首歌是偶尔之间从ins上看到的，以后我会写写这个话题。但是下载了就一直没有听。
前日露营的时候，晚上和几位伙伴一起看星星，其中的一个人貌似还晓得一些观星术，手持一个镭射小手电，给我们讲解北斗七星，北极星，夏季三角形（直译），等等。
回到帐篷里打算入睡时已经是夜里12点多了，但是因为帐篷外还有一些友人在聊天，我便拿出耳机来听音乐。翻动歌单时不经意就看到了这首，于是便点击播放听了起来。已经四、五年没睡过帐篷的人，再次钻进狭小的睡袋，躺在略硬的草地面上，还是会有些不舒服的，可是歌声却愈来愈清晰……
星星和月亮一起闪耀 驱散了孤独和寂寥洒向黑暗的每一秒也会把你照耀受伤的孩子不再哭闹疲惫的人不再奔跑又看到你开心的笑仿佛什么 什么 都不知道
那天夜里我一直在循环播放这一首，直到睡着。这两天这旋律和歌词在我脑海中也从未停过，我查了一下有关资料，发现因为歌词内容和剧情意外的贴切，这首歌在稍微改动后，成了《了不起的儿科医生》的主题曲。《我不知道2020》中加入了烂漫的童声合唱，再结合现实与剧中的画面，听后似乎比原版更为心情复杂。
熟悉我的人知道，我是怕狗的，不是讨厌狗，只是单纯的因为小时候被一只大狗咬了一口，产生的心理恐惧。这也是我对外人说，我为什么无法当一个临床兽医的理由。但其实，恐惧是可以克服的，真正让我离开临床的原因，是我无法面对患者（物）的痛苦或是死亡。看这首歌的音乐视频的时候，里面不时会出现身着病号服，头发剃光，输着液的小朋友。以前看记录片《人世间》的时候，成年人的疾苦已经足以让我心痛，看着这些孩童天真又带着无奈的脸庞，人世间还有比这更加令人心痛的事情吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论拖延</title>
      <link>/cn/post/2021-07-11-/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/post/2021-07-11-/</guid>
      <description>我觉得我的拖延症日益严重了，这倒不是因为年龄的变化，而是因为我所需要完成的事情变难了。
就像小学的时候，我最讨厌的暑假作业就是作文，我会早早地写完语文、数学的两大本练习册，但是那五、六篇作文，我常常是临近开学才能动笔。
再比如，下星期五之前我需要交一个年终总结，有关我做的一个科研项目的。其实数据大概处理到百分之七十，但是有一个图我始终不满意，它就卡在那里，于是乎我也卡着不动。尽管我每天都会想到它，但是我就是不想动手去解决它，因为我一想到代码跑不出来的红色提示，我就特别的难受，是从头到脚，甚至能感受到心脏变形的难受。
我拖延的主要原因，大概就是不能接受那个“无能”的自己。这个“心理怪物”也一直影响着我。
上高中的时候，让我印象最深的事情不是高考，而是我逃避参加的一场排球赛。当时我应该是我们队打得最好的人，并且通过了之前的几场比赛，我们已经是进入决赛了。然而决赛那天，我因为怕输，正好半决赛手掌又刮伤了一些，便以此为借口，告诉队友们我决赛不参加了。那天吃完午饭后我就一直待在家中，直到下午快上课了才去学校。那时比赛已经结束了，我们班输了，正当我想庆幸幸好没参加时，从同学口中得知，那场比赛我们班其实打得很好，就差几分输给对手。那天下午我看见班主任的时候，她意味深长地望了我一眼，那一眼我便永远地记在心里。
上了大学之后，这个“心理怪物”其实变弱了很多，因为我们院是一个小院，人少且女生多，大家都已经习惯了在各种比赛中垫底儿。我所在的排球队向来是年年打，年年输，篮球队也是常常输，输得次数多了自然也就不在意输赢了。
大学治好了我对于竞技比赛类的“心理怪物”，也神奇的治好了我对于考试的“心理怪物”。可能这是我们东北的一种风气，在初、高中的时候，同学们都不愿意承认自己学习刻苦，仿佛说一个人学习刻苦，就等于说这个人脑子笨。于是乎班里的同学都以“我都没怎么学”、“我都没复习”这种话开启闲聊。以至于到了大学，头一、两年期末时，我也是会去复习，但是每次我都不会付出百分之百的努力去复习，仿佛我若是付出了百分之百的努力，却没有考到A，那就证明了我不够聪明。在这种心态下，可想而知我经常拿A-。所幸后来遇到了好友，在她的潜移默化（感化）下，我才改掉了这个毛病。
博士期间这个“心理怪物”又卷土重来了。这一时期我的恐惧感主要来自于“英文写作”、“英语报告”和“处理数据”。其中又以“处理数据”最为头疼。我向来承认自己的计算机水平很菜，上大学之前我使用电脑就仅限于做做PPT，看视频和淘宝购物。本科时计算机的水平也没怎么提高，于是乎当我要开始独当一面，自己敲代码处理数据的时候，我才真正感受到了计算机的强大，以及面对各种报错之后的头大。我不认为自己是一个轻易放弃的人，但我必须承认，在一次次“失败”后，人的意志力是会被无情的磨灭的。这就跟数学题一样，我自认为对于数学还是有些天赋的，但高考的最后一道大题，最后一问，我常常是解不出的。
知乎上有一个问题：“为什么有的人能吃的了生活的苦，却吃不了学习的苦？”
下面的回答很多，抖机灵的类似于：“学习的苦要主动去吃，生活的苦你躺着不动它就来了。”正经的会举各种例子，或是从一个人从小的家庭教育开始讨论……
我也恬不知耻的回答了一下，总结意思大概就是：“学习的苦是折磨头脑的苦，生活的苦可能只是肉体的苦。”所以当我看到有人动不动就拿骑川藏线来说自己有意志力时，我的内心是不屑的。骑行这种运动大学我也玩了四年，最远的大概是从甘肃嘉峪关骑到青海西宁。我承认骑车很累，尤其是爬坡的时候，但是这种累是可以忍耐的，大脑完全不需要多想，只需要保持运动的状态。真正的有毅力应该是能够持续不断思考，“折磨”自己脑细胞的人，像是作家、科学家，不断突破的运动员。我以前一直以为自己是一个能“吃得了学习的苦”的人，现在看来，真是高估自己了。
其实我很清楚自己拖延的原因，一般我认为没有难度的事情，我是不会拖延的，我拖延的，都是我内心恐惧自己做不好，或者做的过程中会反复折磨自己大脑的事情。通常解决方法也很简单，deadline就是我最好的解药。当我知道不得不做的那个时候，我就能静下心来一点点做事，通常按照事情的难易程度，我又会分为提前一周开始，提前三天开始，提前一天开始。拿我的统计硕士资格考试来说，我早就知道开始时间是五月中旬，按照前辈们的意见，我也应该提前一个月开始复习。但是我真正开始复习的时间是考试前9天。我能感知到自己答得有多烂，所幸还是过了，以我也不知道的分数。
其实就现在，这个博客，也是我拖延的例子。网站的结构我一直没改，我自己找的理由是我还没完成总结报告，没时间改。真实的理由是，我也不熟，得边学边改，还怕改乱了给自己找不愉快。
我不知道何时才能变得不那么“脆弱”，人们说热爱可以抵抗一切的恐惧，但是我尼玛热爱的明明是艺术！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一天</title>
      <link>/cn/post/2021-07-08-/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/post/2021-07-08-/</guid>
      <description>又是不想工作，只想摸鱼的一天。
selfie
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/en/about/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/en/about/</guid>
      <description>I am Kimki (Jinji Pang), a fourth-year Ph.D. student in Iowa State University, College of Veterinary Medicine. I was born in Tonghua, a small city which is located in Jilin Province, northeast China. I got my bachelor’s degree in Veterinary Medicine from China Agricultural University in 2018. I had a good time in CAU and also got familiar with Beijing because of my undergrad life. I have many hobbies and I will not name them one by one here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curriculum Vitae</title>
      <link>/en/vitae/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/en/vitae/</guid>
      <description>Contact Information   Email: kimkipang@gmail.com;
  Homepage: https://jinjipang.com;
  Twitter @JinjiPang.
  Brief Biography   Name: Jinji Pang
  English name: Kimki
  Hometown: Jilin Province, Tonghua City, China
  Education Background  2018 ~ 202X, Ph.D. student, Department of Veterinary Microbiology and Preventive Medicine; Master student, Department of Statistics, Iowa State University 2013 ~ 2018, Bachelor of Veterinary Medicine, Veterinary Medicine College, China Agricultural University 2015 ~ 2016, exchange student, College of Veterinary Medicine, National Chung Hsing University  Intern   One Health Program, Iowa State University, USA, 06/2017 - 08/2017</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简历</title>
      <link>/cn/vitae/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/vitae/</guid>
      <description>逄金吉 联系方式 Email：kimkipang@gmail.com；
主页：https://jinjipang.com；
现居住于美国爱荷华州埃姆斯市
研究方向 肠道微生物，细菌耐药性，益生菌，益生元, 生物统计
教育背景   2018.08 ~ 202X 爱荷华州立大学兽医系，兽医微生物及预防医学系博士在读；统计系硕士在读
  2013.08 ~ 2018.06 中国农业大学，台湾国立中兴大学，兽医学士
  获得奖励  2019.04 爱荷华州立大学研究生三分钟科研演讲，决胜轮选手 2018.06 北京市三好学生、优秀毕业生 2018.05 中国农业大学五四青年标兵 2018.01 迪拜马科奖学金 2017.10 国家奖学金  工作经历 实习  2017 夏季，爱荷华州立大学 兽医学院（指导：张启敬教授） 2017 春季，奥特奇 爱尔兰中心，Clonakilty Agricultural College 2016 夏季，利拉伐 北京中心  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自我认识</title>
      <link>/cn/about/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/about/</guid>
      <description>我是一名学生，74%的人生都在以这个身份度过，并且还在进行中。我想这个百分比还会缓慢的增长，直到无限接近于1，如果我能活得那么长久的话。我生来就好奇心重，想要学习我感兴趣的一切。我是一个无神论者，但是我又相信命中注定。
目前我在爱荷华州立大学读博士，从事一些微生物、统计相关的研究。
我的爱好有很多，大致可分为艺术，运动和学习。我爱好中国传统文化，喜欢民乐，本科时也在学校的民乐团度过了四年快乐的排练时光，喜欢赵季平和关大洲作品。从小身边人给我的评价就一个词：“假小子”。常见的运动基本都有涉猎，目前经常进行的有跆拳道，柔道，合气道，举铁，瑜伽，排球，单、双板。
学习也是我的一个爱好，用现在的话说，我是从小就懂得“自鸡”的娃。小学的时候，没人会管我写不写作业，但是我总是想要早早写完作业再出去玩。上课的时候也会经常提问一些老师们觉得钻牛角尖的问题，无法解决心中的疑惑会使我很难受，掌握新的知识、技能的时候，我是真的很快乐。
我承认自己性格是有些偏执的，想做的事情基本都会去做。从初中开始自己买一切物品，到上大学后的每一个决策，都是我自己决定的。用家乡话形容，这是个“特别有主意的人”。内心柔软，读书、看电影、电视剧，或是听音乐，常常泪流。内心坚硬，对于我不想管的人或事，非常冷淡。
再说个缺（优）点吧，我非常注重个人形象，有轻度强迫症，不论是自己，还是家里，我都很讨厌邋遢、不修边幅。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>菜谱</title>
      <link>/cn/recipe/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/recipe/</guid>
      <description>J 酱牛肉 牛腱，洋葱，姜，酱油，甜面酱，腐乳，香叶，花椒，大料，桂皮，草果，干辣椒。
 牛腱子泡出血水，倒入适量酱油置于冰箱冷藏过夜。取出后加水煮，撇去血沫，放入上述材料，可再加酱油或盐控制咸淡。小火慢炖两小时。  S 蔬菜沙拉 蔬菜，丘比烘焙芝麻沙拉酱，花生酱，牛油果，坚果。
 懒人版：所有东西放一起，拌。  赛螃蟹 鸭蛋，姜，米醋，生抽，白糖，盐
 姜切成沫，和鸭蛋，适量上述调料放一起，像炒鸡蛋一样炒即可。  X 咸鸭蛋 鸭蛋，盐，花椒，大料，肉桂，香叶，姜，酒
 鸭蛋清洗后过酒精消毒蛋壳， 全部调料放一起，水：盐 约等于 6：1，烧开晾干。 找个密封容器，放入鸭蛋和冷却后的盐水，盐水需没过鸭蛋，避光保存25~30 天。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界上存在跟你同名同姓的人吗？</title>
      <link>/cn/2019-10-06-/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2019-10-06-/</guid>
      <description>不知你有没有想过这个问题，在这颗地球上，70 多亿人当中，和你同名同姓的人有多少？
前段时间在土马（Toastmaster）作了一个 Ice breaker( 自我介绍）speech，作为一个积极推广中国文化的人，我最后决定给他们科普一下中国人起名字的规则。如果感兴趣又可以翻墙，上面是视频链接，不过谁要是看了后私信我又月半了，我可是不会承认的。
可能是由于准备演讲稿的关系，我又找出了家谱来重温一遍我族的起名方式。简单来说，就是下图左侧的30个字，每五个一组，字中分别有“金，水，木，火，土”的成分，五行相扣，阴阳相合，火生土，土生金，金生水……，总之按着这个顺序，到了我这辈，应是“锦”字，实际上我在家谱中的名字也是锦姬，但是周围的亲戚，这一辈的多用“金”字代替“锦”，于是乎最后我的名字就成了“金吉”。为什么取“吉”这个字，我的父母都说这个字是自己起的，我也不知道到底是谁起的。但是可以确定的是，这个字寓意有三个，一是我的出生地，吉林省；二是“吉祥，如意”； 三是“吉”可拆分成“士”和“口”， 父母希望我今后可以走仕途吃饭,他们显然判断错了我的喜好……。

可能由于我的姓比较特殊，名字听起来也有些古怪，一般第一次给别人介绍我的名字，听到的回复都是：“什么荆棘？” 从小到大，我也没有和别人重名的烦恼，我自己也很相信，就算地球上的人再多一倍，我也是绝对不会被重名的。结果有一天，我就差点翻车了。

世界真的很奇妙，这位朋友的名字也很好听，但是为了保护个人隐私，我就不放在文章里了。这是一个很有趣的小同学，和我一样在美国读书，他是在美国的学校，认识一个中国的朋友，然后那个朋友，听到他的名字，以为和我有什么关系，就介绍我们认识了。所以说“6人理论”连接世界内任意两个人，我是服了。第一次听到他的名字，我就觉得寓意很美好，就像大学时，听到隔壁动科系有一个学妹叫“逄晚”一样惊艳了一下。 其实我认识的叫“逄博”的人还是很多，但是这单字一个“晚”，着实妙不可言。
生活中，我也有意无意会发现，其实真的要重名，也不是不可能。
比如说，我在台湾学习时，周围有一个药店。

再比如说，上海有个地铁站（是朋友看到告诉我的）。

以及，朋友圈曾经出现过好几次的这首神奇的歌。

还有更神的歌。

还有中国好声音第二季时，我记得那时我应该还在初中，有个歌手火了，我也被同学们提了好几天。

还有农大西校区和园食堂前，曾有个广告栏，上面挂着巨幅广告，我临毕业时还跟它合过一张照，我就站在中间，挡住了列字，可惜怎么都找不到了。只能上网找一张图，凑合看吧。

还有在美剧Shameless 中有个Aunt Ginger, 其实Ginger 还是一个很酷的英文名，只不过它也代表我们吃的姜，或者红头发的人，所以我才用了“金吉” 的 韩文 罗马音 来当自己的英文名。

还有这种猫：金吉拉猫

2333333， 感觉自己真的很有闲心。所以，你有没有遇到过，同名同姓的那个人呢？如果真的有，那我肯定很想和他/她见一见，看看另一个我在做什么。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游-向死而生，寻梦环游墨西哥</title>
      <link>/cn/2019-01-01-/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2019-01-01-/</guid>
      <description>写在前面今年是在美国 读PhD的第一年，所以寒假决定和友人一同去墨西哥看看。决定当晚，就买了往返的机票，结果就是，第二天去实验室时，实验室的人听说我要去墨西哥旅游，都告诉我要注意安全。我上网一搜，心都快凉透了，什么2018年上半年坎昆死亡游客数超过百人，什么英国女游客在墨西哥离奇死亡后尸体器官被摘除, 什么drug dealers, human traffickers,简直让我这个爱冒险的人都觉得恐怖，有几日还天天做噩梦（怂）。不过考虑了许久，最后还是下定决心要去，走之前在电脑里写好了自己的Will，将密码交给一位挚友，毕竟在外读书，父母又不会英文，不想要出了什么事情之后让他们难以处理和面对。现在我回到美国家中，当然就证明了我没有遇到任何危险，我还开玩笑的跟实验室的朋友们说，今后除了ISIS、索马里等地区，我都有勇气去闯一闯。希望此文能够给想要去墨西哥的你提供一些参考，也帮助我，留住记忆。
行前准备机票：在飞猪上买的，去的时候是Interject,回来是Spirit。Interject晚点非常严重，直接让我错过了重要的一个行程，Spirit倒是很准时，但是对行李很苛刻，一般的登机箱都会要求你买托运的票，所以要提前看好机票信息。
签证：因为在美国读书，有F1签证，所以就可以直接进入 墨西哥。
住宿：基本都是 Airbnb和Booking订的，住的地方真的很影响旅行质量，本次踩坑两次，其余都不错，提醒大家订住宿一定要看好设施条件，看评论，然后就是在墨西哥经常坐大巴，可以的话住在离车站近的地方比较好。电话卡：墨西哥城机场出来二楼有一个Movistar，买的3个G流量的手机卡，大概170比索。最后流量也没用完，因为整个国家网速都非常慢。有很多地方直接没信号没网。
换钱：在美国 Wells Fargo换了200刀，后来在墨西哥城机场又换了300刀，事实证明机场汇率高，但是一定要出来后多比较几家的汇率再换，因为最前面的几家汇率很低。
交通：在墨西哥城 ，瓜纳华托和圣米格尔等都是Uber,很方便，在坎昆半岛本来准备租车，但是后来发现两个人租车也不划算（以及当时驾驶技术太菜），所以就还是一路大巴。
墨西哥城 Mexico City16/12/2018来之前也咨询过一些来过墨西哥的朋友，有说觉得墨西哥城很拥挤，乱，感觉不好，所以我也是没有报很大的期望，但是事实恰恰相反，整个旅途中同都觉得墨西哥城的交通最便利，物价最低，能玩的地方最多并且食物最好吃！所以很遗憾只在这里停留两天。因为飞机在芝加哥晚点7个多小时，所以我们16日（周日）下午五点多才从 墨西哥城机场出来，直接导致我错过了此次旅行中非常想去看的斗牛（现在已经不想看了，众生皆苦）。无奈只能Uber直接到住的地方。我们在墨西哥城住在市中心区的一个Airbnb,出门就是地铁蓝色线，因此出行比较方便，房间也很舒适，名字叫Ciudad de Mexico, 推荐！入住整理好行李就已经饥肠辘辘了，开始找吃的！一般在外旅行，我喜欢体验不同的食物，既喜欢接地气的路边摊，也会找一些Yelp上排名很高，￥￥很多的餐厅来体验。由于天已经黑了，我们就不想走远，就在附近随意逛，先是在oxxo超市发现了10比索一个的超级好吃的甜筒，之后又逛到了一个非常热闹的夜市。不得不说，和美国比这里的物价简直太低了。一串重一磅多的烤肉串才50比索，约等于2.5刀，小吃什么的都二、三十比索一份，我和友人吃了很饱的一顿晚饭，还没花到10刀，这在美国就是一道菜的价钱。
17/12/2018佛系旅行就是要睡到自然醒，然后出门，去随便走走。先是坐地铁来到了宪法广场，之后顺便逛了艺术宫，提醒一下周一大部分博物馆的闭馆，所以我们只是在外面看看，就连Frida 博物馆（又名的蓝房子）也是，有些遗憾。中午在Yelp排名第一的El Cardenal吃的，真的超出预期！尤其是餐前，侍者会让客人自己选小面包，还有热可可。我选了一个巧克力牛角包，刚烤出来的牛角包巧克力是热的，外面是酥酥的，让我想到了《三国演义》里的“一盒酥”。并且热可可也是侍者现搅拌的，很浓郁又不会太甜。这个餐厅在墨西哥城算是贵的，但是出了墨西哥城，你就会觉得它的价格很良心了！对比我们在圣米格尔氪金的那个餐厅来讲，这个餐厅真是良心价。晚餐在家附近一个小店吃的，其实找饭店很简单，就去当地人最多是那家就准没错，看不懂菜单的我们经常是点最流行的那个套餐组合，一般来讲都很不错！最值得说的就是墨西哥的Taco和美国简直天差地别，Taco的皮是热热软软的，和美国的Taco Bell 差别很大，里面放上各种烤肉，再加上牛油果酱，卷起来一口咬下去简直幸福！瓜纳华托 Guanajuato19/12/2018从Mexico City 到Guanajuato可以坐大巴，时间不是很长,而且墨西哥的大巴车真的很舒适。我们选的是Primer Plus，值得注意的是学生票半价，简直不能再便宜，所以学生可以提前上网买票然后出行的时候记得带好学生证明，学生卡或者I-20都可以。Guanajuato就是寻梦环游记中很多场景的原型，这里的地势据说跟重庆 相似，是一座山城，所以你经常会发现在地图上离你很近的点需要爬很多台阶。这里我们最喜欢的就是皮皮拉纪念碑，因为从这个点可以俯瞰整个瓜纳华托 。建议傍晚的时候上去，因为夜景很美！小镇很热闹，街道上的人很多，我们还去逛了教堂，买了很多饮料、果酒来品尝。圣米格尔 San Miguel20/12/2018圣米格尔是之前看游记一位博主推荐的，离瓜纳华托很近，本来不在我的计划之内，但是幸好我们去了。所以建议大家可以从墨西哥城先去圣米格尔 ，再到瓜纳华托，这样就不用走回头路了。 圣米格尔最出名的是一座粉色的大教堂，很有童话的感觉，而且这里的小纪念品独具特色，食物也非常好吃。午餐去了Yelp排名第一的 The Restaurant。 前菜还不错，但是主菜很普通，比不上墨西哥城的，而且还有100多比索的那瓶矿泉水，简直醉了……有一个商场（农贸市场）非常不错，水果、花、还有美食区，非常推荐来逛逛。强烈推荐Helados Dolphy的冰淇淋！口味很多，店员会让你尝试很多种，直到你挑到喜欢的口味。我和友人每天都来两个球，我超级喜欢那个蓝粉色的球，虽然不知道到底是什么口味，但是就像奶油蛋糕一样，甜腻的刚刚好。21/12/2018早餐一定要去Lavanda Café，这家店非常火，需要拿号排队，并且下午四点就关门了，所以建议上午去，咖啡和食物都很美味，尤其推荐图片中带培根和鸡蛋的那个！这里明信片是真的很难找，不过还是让我找到了一些，骷髅头和Frida的都非常有特色，希望朋友们能收到！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>昨日</title>
      <link>/cn/2015-11-29-/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2015-11-29-/</guid>
      <description>暑期的规矩，向来是要有一篇写在后面的感想的，回来已经很久了，迟迟没有动笔，不是因为不想写，实则不敢。今日动笔，翻阅自己的小日记本，半回忆半照抄，来完成走之前的最后一件事，内容长，文笔差，诸君若能看完，在下提前感谢了。
忘了是在路上的哪一天，也忘了是哪个人曾经说过，“我们啊，离开后就再难聚齐了。” “短途团”，在车协也是一支特殊的队伍，走过之后再回首，我只想说：“路程虽短，回忆尤长，情亦深。”
一切都起源于三教的那场宣讲会，听闻七月的青海湖边，油菜花田美得让人心醉，便下决心用一种不一样的方式去欣赏。五一三天的赤壁拉练，让我改变了以往对车协的印象，上坡，雨骑，山路，碎石，大桌饭，大保健，经历过的事，陪伴在身边的人，让我在五一归来后就提交了千字自述，主题只有一个：“我想和你们，一起骑车看风景”。努力着，拉练，晚训，跑步和爬坡的体测，互评，一切都那么顺其自然的发生着，一支由13个人组成的短途团正式成立了。最初的我们都不很了解，酒神给起的好名字，君心哥哥推荐的队歌，团购清单，身体调查，队服投票，路线制作，拆车托车……一件件事情做好了，我们彼此也越来越熟悉了，出发的日子也渐渐靠近了。
2015年7月17日的早上，北京下着小雨，东校区，在很多朋友们的送行下，“西海佳遇”出发了。一个人坐火车多是孤独的，一群人坐火车，那真是快乐的。一路上吃不完的水果，玩不完的游戏。狼人杀，我喜欢当上帝，从普通版本，扩展到最后的双重身份最强大脑版，我只想说，下次玩，一定要先票死伟佳；你比我猜，嘉铭真乃体育神人，晓蕾姐和我配合学霸版本简直默契，贤德经验丰富；谁是卧底，一群男生掉节操，大电影，小电影，有什么区别现在我也没弄清楚；整容和美容，苦茶和绿茶，现在一点点回忆起这些时光，还是能一个人坐在电脑前笑出声来，我想，这大概就是最纯粹的快乐了吧。
当然，困难也是存在的，30多小时的硬座毕竟不好忍受，为了能让部分队友睡得舒服一点，有些队友们就一夜未睡，等到早上之前休息的人都醒来，才躺在防潮垫上开始休息，队友情谊，从一开始就很深了。
嘉峪关是一个普通的小城，一座城楼命名的城市。第一晚就住在一家普通的旅馆里面，我们找了一家很不错的餐馆吃饭，吃到了暑期路上的第一顿大盘鸡，大盘鸡和牛肉拉面这两种食物真是贯穿了暑期餐桌。还有“927”车队带领我们的夜骑，暑期第一次骑上自己的车，体验落日的美，欢腾的大合跳。
敦煌之旅算是暑期前期最让大家感动的了，犹记桃园客栈的美丽温馨，杏儿香甜，真的很羡慕店主一家人，能够在那么美丽的地方，用一颗淡雅从容的心经营生活。鸣沙山月牙泉，虽然是景区，但是跟我以往经历的那些景区都不同，大概是沙漠太广阔，广阔到任凭我们肆意奔跑，夕阳西下，暮色醉人，脱掉鞋袜，双脚踩在沙里的温暖，以及一起拍下的一张张照片，都会记得很久很久吧。
千里之行，始于此，甘肃-嘉峪关7月21日，第一次上路了。路很平，风却很大。上午走了60，最后当了不到一个小时的前骑，才知道前骑的压力真的很大，也很累，没想到最后这一个小时成为了我暑期唯一的一段前骑时光。下午骑到90左右的时候就感觉自己要掉队了，频繁的换着音响的歌曲，一遍遍鼓励自己，才没有掉。一路上都在跟佳佳吐槽前骑骑得慢，后来不知怎么的，后面的清奕货架掉了，然后前面的人停下来休息，我和陈世鼎去打前站，这是一个40公里的逆风的前站，也是我第一次打前站，最后我们住在15/人的农舍里，吃了214元的晚餐，我也学会了找旅馆，找饭店，以后便成为了前站女王（应该没有女生打前站比我多了，laugh cry）。
7月22日，我毛遂自荐，有机会当了大旗。一路上缓下居多，因此并不觉得累，下午我们很早就到了临泽。不过因为种种原因，我们没能领略丹霞地貌的壮美，也就继而发生了暑期路上第一次气氛沉重的队会。其实现在回想起来已经不记得争吵什么的了，只是觉得队友之间能够敞开心扉，有什么不爽的都说出来，是一个很好的传统，以后也会延续的。
7月23日，今日一路缓上，骑得真是很累。由于前两天骑车的座位高度不合适，我的右脚开始出现麻木的状况，这让我一个动医出身的人十分恐慌，说实话，对骑车已经心生恐惧了，可是骑行才刚刚开始，也不能怂啊，于是拼命的坚持着，跟紧前骑们。下午的时候，我们遇见了最美的向日葵花田，遇见了一群有梦想的老者，遇见了一条水花激扬的激流，也体验到了最后15公里的绝望。晚饭是君心哥哥的美女同学请的，西北人民的热情豪放让我们知道了什么叫一桌三道菜，三道菜一桌！
7月24日，开始了暑期路上最艰难两天中的第一天。上午30公里缓上后，开始了两个妙峰山距离的爬坡。太阳很大，坡也很长，暑期路上第一次自由爬坡开始了。一开始我还很有自信的跟在袁帅后面，5公里过后直接看不见他的背影了。接着就被嘉铭、红祯、伟佳超过了，一点点的又被佳佳、君心哥哥超，心中真是悲凉啊，好在第一次休息的时候又追上了前面的人。最后到达山顶的时候真是激动啊，没有荫凉可以休息，就躺在车子驮包下的点点荫凉里，阳光晒在身上，整个人都很暖。人齐之后，开始了很爽的一段下坡，几百米的海拔几分钟就降下来了。
这天下午对我的暑期应该意义重大，是一个转折。是的，我摔车了，至今仍清楚的记得，在一个很长的扁担坡上，我们骑的是单列，我在第三名的位置上。用暑假很火的一个电影来比喻，我的前面有两个破风手，他们带的有些快，缓下的时速在30-40km/h之间。然后我看到嘉铭作了一个减速的手式，然后经验不足的我就按了前后刹，感觉自己的车在剧烈摇摆中又受到了其他外力，然后整个人就飞出去了，躺在黑色的路面上。后来那些不够坚强的部分本是不想写了，只是回来之后翻照片，发现还有我摔车时的记录，心里真的是很有感触。记得佳佳第一个跑过来抱着我，记得大家一起拦的车，记得嘉铭陪我去的祁连县医院，记得贤德和鼎哥在坎坷中牵了几十里路的车，记得剩下的人要走的一段没有修好，又漆黑一片的路，记得打前站的君心哥哥在路边冻得发抖，伟佳也是在独自一人去找餐馆……其实在暑期结束之后我也反思过，我其实很在意这次摔车，我的新车受伤了，人也受伤了，也没有完成一千多公里的骑行。途中的地方很偏僻，伤口四五天没有换过药，都化脓后又粘在皮肤上了。在西宁中医院第一次换药时，痛得我已经感觉到自己快要休克了，眼泪不自主的流。我曾经因此而烦恼，我在纠结，为什么自己会摔车。可是在我们最后全部分开的时候，我又释怀了。今年暑期路上，每条队伍都有人摔车，在骑行过程中，摔车也是最常经历的事情了。我是一个不太优秀的队医，给你们的药总是不能及时解决病症，这一次，既然总会有人摔车，那不如那个人就是我好了。
7月25日，和他一起坐车提前来到默勒镇，找到了一家小旅馆，碰巧对外经贸的蚂蚁车协也在这里。听你们说了爬上4120的不易与欢乐，晚上再见你们，你们明显都黑了好多。晚上的队会，现在想起来心都酸酸的，也许我真是一个泪点太低的人。听到贤德说要走之后，我的心里就很难过了。其实我当初报名短途团，有一半的原因是因为贤德，我觉得他是一个性格非常和善的人，所以也一定会是一个好队长，当他的队员肯定也很开心，其实最终也是。和贤德在一起聊天，在一起玩，他总是会逗我们笑，作为队长也自己默默做了很多我们不知道的事，上路的几天里，也感觉他总是有心事。我还记得我当时的发言，“唯梦想与真心不可辜负”。其他的队友也都很支持贤德自己的决定，我本以为事情就这样结束的时候，有一件令人沉默的消息公布了。君心哥哥也因为要出国的事情，必须得提前走了。脆弱玻璃心的我，一想到自己还受伤无法骑车，内心已经是崩溃的了，我都想要买张票直接返回北京了。后来发生的一切证明，人没有那么脆弱，事情一点点做，总会解决的。我的后暑期时代开始了。
两个人的暑期路7月26号，把驮包里重要的东西留下，其他的都寄回了北京。纠结了很久，最终决定把车留下来，尽管中间还有一个小插曲，我的前轮丢在了一辆大巴车上，只好把贤德的前轮装在了我的车上。一个人去了刚察，找到了旅馆，饭店。那是队伍少人之后的第一天，晚上开会的时候大家没有我想象的沉默，大家都很开心，超煜做着队长总结，大家的情绪都很好，最后我们还跟贤德和君心哥哥视了频。或许是我这个人总是那么悲观，遇到事情总是喜欢逃避，是你们教会了我，生命中没有什么事值得长久的悲伤，明天又是新的一天。
7月27号，两个人骑在队伍后面，整个队伍也开始了环青海湖的第一天。路上的风景真的很美，青海湖时远时近，最后在一个偶然的路口，我们来到了湖边，我尝到了它咸咸的味道，也领略了它的壮美，那不就是在宣讲会上，我曾向往的吗？更何况当时还没有想到过，身边会多一个陪伴的人，顿时觉得很幸福。120公里的路程不长，但对于有伤在身的我还是一个不小的挑战。最后我们来到了暑期路上最贵的黑马河乡，这里的稀饭要5块钱一碗，西红柿鸡蛋炒饭要20块；体验了当蔬菜的感觉，因为我们11个人住在一个大棚里；晚上吃到了用羊粪生火煮出来的大锅面，没有什么味道，而且煮得过分的熟，但是我们很开心的全部吃完了。
7月28号，早上起来看了极美的日出。上午大家一起去了传说中的天空之镜—茶卡盐湖。现在回想起来，风景应该也算美丽，脚下都是白花花的盐粒，一座座灰白色的巨大的盐雕静静的供游人欣赏。只是我太疲惫了，匆匆进去，匆匆出来，只觉得太阳好大好晒，通往盐湖的车又多又吵。回黑马河乡的车上实在觉得难受，两个病号在一起自感无法继续陪大家走完剩下的环湖路程，于是选择提前坐车去西宁等大家。站在路边等了好久，最终和一个刚高考完的学弟一起拼车到了西宁，下车时已经是晚上8点多了。
7月29号，早上起来后，去青海中医院换药，下午把火车站及托车，其他人旅馆的问题解决了。晚上一起去西宁最繁华的地方吃饭，逛街，听两个非常默契的街头歌手唱歌。后来也带大家一起去听了，还推荐了对面kFC两元一个的甜筒。
7月30号，下午终于和大家又汇合了，十分开心。他的病也重了，自己一个人去了医院。
7月31号，上午大家一起去塔尔寺游览，因为之前对藏传寺庙有接触，因此我并没有去。下去一起去火车站把爱车送回北京，在西宁站前照下了最后的带车合影。晚上散伙饭终于来了，先去了一家小火锅店，大家都吃到了七八分饱，后来觉得没有喝酒，不开心，于是又走了很远，来到了西宁市的烧烤一条街。等待位置的过程中，大家把队旗拿了出来，依次，一面面的签好自己的名字。吃饭，重要的不是饭，喝酒，重要的也不是酒，是每个人，是每一段故事，是有我们的那些故事。我们的暑期也就算最终谢幕了，我的故事也讲完了。西海真的有佳遇。
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无忘当时</title>
      <link>/cn/2014-08-29-/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2014-08-29-/</guid>
      <description>中国农业大学峰云社2014年人文科考队.
支教篇“当一艘船沉入海底，当一个人成了谜。你不知道，他们为何离去，那声再见竟是他最后一句……”今天是回来后的第一个晚上，不知不觉脑中总是出现《后会无期》的歌词，便想到有两首歌虽然不在歌词本中，但却是队伍中每个人都喜欢的，是我这一路上听的最多的被大家哼唱的。我也曾想过为什么我们十六个不同风格的人都喜欢这两首歌，最后我认为大概是歌词和我们太相像，“我曾经跨过山和大海，也曾穿越人山人海，我曾经拥有着一切，转眼都飘散如烟。我曾经失落失望失掉所有方向，直到看见平凡才是唯一的答案。”
清楚的记得大一时的“百团大战”，各个社团都想尽办法展示自己，希望有更多的同学加入。当时我就来到过峰云社的展位，还问了一些社员：“你们真的会去西藏吗?”想来当时回答我的必定是去过科考的老队员，她们激动地向我说：“当然去过，你看，这是今年去西藏的照片.”但是我上个学期却没有加入峰云社，已经填好的报名表又被我丢入垃圾桶，心里想万一这要是个坑呢。后来院里的雨洁、宛蔚、包孝客都加入了峰云社，看着他们一天天在社里都很快乐，并且有一天晚训我也跟在队伍后面跑步，最后阿杰很热情的邀请我一起做伸展活动，当时心里就很感动，心想下学期一定要加入峰云社。
再一次开学已是大一下学期了，经历过一个学期大学生活的我心中很明确自己想要什么，于是便加入了峰云社，清楚的记得那天在办公室值班的是邱瑜，所以我加入了办公室和岩队。最初只是参加晚训和大家一起跑跑步，直到宣讲会出现，让我在社里有了转折。
宣讲会上，雪山和科考都令我着迷，但是相比雪山，西藏这片神秘的土地更加吸引我，再加上彩泉孩子们的一张张笑脸，使我毫不犹豫的填写了科考的报名表，开始了人生的新旅程。
“怎么会忘了，那些一言为定，与不言说的默契，很高兴遇见你，在惊天动地的岁月里……”为了入选科考队，每名队员都付出了很多，我们一起早训晚训，准备试讲，应战笔试，就这样，最后的名单确定了，记得当时我是在一觉醒来后发现的入选通知，当时整个人就清醒了，内心的激动无法言表。因为我知道，这个夏天，我们15个人，注定会在一起，注定会不平凡!
“Oh lights go down, in the moment we are lost and found, I just want to be by your side, if these wings could fly.”这几天每天早上醒来，都是被太真实的梦惊醒，不断的梦见我还在西藏，我还在科考，我还在你们身边。听起来是不是太过矫情，连我自己也相信，当初那个不喜欢晚训，不喜欢开会，不喜欢被约束的刺头，竟然迟迟走不出科考带给她的回忆。记得小智曾经说过科考就是能让你在不经意想起的时候，独自傻笑的那个。那么我们能傻笑或是暗自流泪多久呢？大概是一辈子了吧。
“回头望望来时的路，经幡飞扬星辰闪亮”所有的美丽只因遇见你。去拉萨时乘坐的T27次列车是我人生中坐火车时间最长的一次了，去樟木时坐了15个小时的大巴也是我人生中第一次坐那么长时间的大巴车，这两段旅程我都十分开心，是它们让我看到了至今为止见过的最壮阔的风景。窗外，荒漠，油菜花田，岩石，雪山，牛羊，蓝天，云海，经幡，山谷，江河，以及那条绵延向远方的路。我曾经说过，“我们这四个月来所跑的每一步，都将带我们去西藏。”西藏真的很远啊，可是我们来了，因为我们曾经坚持过，坚持过让汗水浸湿衣衫也不放弃。
“回到彩色故乡，牵着手聊聊梦想。”彩泉之于我，有道不完的离殇。其实我是一个不喜欢小孩子的人，因为我觉得他们很闹很吵，但当我第一天和他们正式见面的时候，我就改变了。我拿着本子和笔让他们把名字写下来给我，他们一个个的都很愿意，也很羞涩，写完就跑开了，我的心中有说不出的感动。给孩子们讲课，但是认真听的人很少，能记住的人则更少，要是以前，我心中肯定会不满，埋怨他们不懂得好好读书的重要性。但是来到这里，看到了真实的他们，我有些心酸。想想他们几十个孩子，平日里根本得不到亲人的关心和照顾，小孩子的衣服哥哥姐姐帮忙洗，大一点的孩子既要洗自己的衣服，又帮弟弟妹妹洗衣服。他们只能学会互相关爱。平时的娱乐活动也很少，小孩子们就在一起打打闹闹，大孩子则多数在电视房看各种视频，根本没有机会去感受外面的世界，他们失去的太多，得到的太少，我又有什么理由去怪他们呢？
支教的几天里，有很多时候我是很苦恼的。因为我觉得我根本改变不了什么。讲过的知识会被忘记，你来了，你走了，最后还是老样子。时常羡慕莎莎，因为他总是有快乐的理由，总是被一群孩子围住。莎莎今年已经是第四年参加科考了，西藏这片土地对他早已不是神秘，我想支持他来到这里的一定是这群彩泉的孩子，可是又为什么呢？萍姐跟我说她义无反顾的来第二次也是为了孩子，我不理解，我们究竟能带给他们什么？
转眼就到了最后一天—–游园会。这一天的彩泉热闹无比，各种小游戏让大孩子小孩子都欢聚到了一起，兑奖处的零食、小玩具也是孩子们眼中的珍宝。我和刘琦一起负责抢收种地这个游戏，有很多孩子参与，虽然我们都忙得很累，但心中却是真的开心。唱歌，跳舞，演话剧，项目按照计划一样样的进行着，我的心情却越来越沉重，因为我知道，别离就快要到了。
游园会结束后，小孩子们的情绪也明显低落了一些，三五个的拉扯在和自己更亲密的哥哥姐姐身边，说着什么，或者什么都不说，就是静静的坐着。我的旁边也坐着次央，我把提前买好的文具拿了出来，送到她手上，告诉她她很聪明，要努力学习，要考一所好的大学。
她说：“老师，会的。”
“我要牢牢记住你的脸，我会珍惜你给的思念，这些日子在我心中永远都不会改变。我不能答应你，我是否会再回来，不回头，不回头的走下去。”从来没觉得我会哭，但是这首歌被我们16个人清唱出来的时候，我的眼泪不由自主的从脸颊划过，我真的觉得这每一句歌词，都是为今天的我们而写的，那么的贴切，那么的深情。不回头，不回头的走下去。再见了彩泉，再见了孩子们，我相信，有一天我们会再见的。
科考篇“你在身旁，点滴里溢满暖阳。心念远方，肩并肩走过路长。”樟木这个小镇，像是天堂一样的地方，置身楼顶，空中的云仿佛伸手可触。下雨之前起了大雾，会让你有种置身仙境的感觉。整个小镇由上到下只有一条马路，路的两侧建起各式风格的三、四层高彩色小楼，远远望去，就像是童话里的被森林围绕的城堡。调研的日子虽然辛苦，但是大家聚在一起的时间也更多了，每天五元的早餐钱被精确到半根油条，1元两个的陕西馒头花卷别有风味，八人三菜一汤的蓉城小吃总是觉得应该是四个人的标配，木板气垫加睡袋睡起来总是格外香甜。其中穿插的蚂蝗路，立新村，火锅鱼，尼泊尔饭，中尼友谊大桥，罗林商店等等故事我就不细说了，相信大家都会记得。
“很高兴遇见你，在惊天动地的青春里。”一直憧憬期待的散伙饭终于降临了，也可以说我期待的本不是饭，而是酒。从来都觉得酒就是一种既难喝又邪恶的东西，所以我从来不喝酒，也就不知道自己的酒量究竟是多少。心想正好趁着散伙饭检验一下。喝了一杯又一杯，越喝越觉得自己内心的情感被放大了，而且明显走不稳路了，酒精的效果发挥了，可是我的意识还是清醒的，我清楚的知道现在正发生着什么。跟大家都说了很多话，这些话我都记得，我没有醉，你们要相信。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时光易逝，年华易老</title>
      <link>/cn/2013-06-11-/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2013-06-11-/</guid>
      <description>这是咏史诗的必答步骤，以前上学时一直理解不透，现在才知道是什么感觉，高考已经结束了，两天之内，我看遍了上学时想看的电影，每日凌晨两点睡，上午十点起，这样的日子真的比高三还要累一百倍。
如果生活给了你无尽的时间 ，却有没有给你必须要做的事，那便是最空虚的时刻了。我的人生不应这样度过，我要改变。没有不变，唯有变化。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
