<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2019 on Jinji&#39;s Website</title>
    <link>/categories/2019/</link>
    <description>Recent content in 2019 on Jinji&#39;s Website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/2019/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>世界上存在跟你同名同姓的人吗？</title>
      <link>/cn/2019-10-06-/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2019-10-06-/</guid>
      <description>不知你有没有想过这个问题，在这颗地球上，70 多亿人当中，和你同名同姓的人有多少？
前段时间在土马（Toastmaster）作了一个 Ice breaker( 自我介绍）speech，作为一个积极推广中国文化的人，我最后决定给他们科普一下中国人起名字的规则。如果感兴趣又可以翻墙，上面是视频链接，不过谁要是看了后私信我又月半了，我可是不会承认的。
可能是由于准备演讲稿的关系，我又找出了家谱来重温一遍我族的起名方式。简单来说，就是下图左侧的30个字，每五个一组，字中分别有“金，水，木，火，土”的成分，五行相扣，阴阳相合，火生土，土生金，金生水……，总之按着这个顺序，到了我这辈，应是“锦”字，实际上我在家谱中的名字也是锦姬，但是周围的亲戚，这一辈的多用“金”字代替“锦”，于是乎最后我的名字就成了“金吉”。为什么取“吉”这个字，我的父母都说这个字是自己起的，我也不知道到底是谁起的。但是可以确定的是，这个字寓意有三个，一是我的出生地，吉林省；二是“吉祥，如意”； 三是“吉”可拆分成“士”和“口”， 父母希望我今后可以走仕途吃饭,他们显然判断错了我的喜好……。

可能由于我的姓比较特殊，名字听起来也有些古怪，一般第一次给别人介绍我的名字，听到的回复都是：“什么荆棘？” 从小到大，我也没有和别人重名的烦恼，我自己也很相信，就算地球上的人再多一倍，我也是绝对不会被重名的。结果有一天，我就差点翻车了。

世界真的很奇妙，这位朋友的名字也很好听，但是为了保护个人隐私，我就不放在文章里了。这是一个很有趣的小同学，和我一样在美国读书，他是在美国的学校，认识一个中国的朋友，然后那个朋友，听到他的名字，以为和我有什么关系，就介绍我们认识了。所以说“6人理论”连接世界内任意两个人，我是服了。第一次听到他的名字，我就觉得寓意很美好，就像大学时，听到隔壁动科系有一个学妹叫“逄晚”一样惊艳了一下。 其实我认识的叫“逄博”的人还是很多，但是这单字一个“晚”，着实妙不可言。
生活中，我也有意无意会发现，其实真的要重名，也不是不可能。
比如说，我在台湾学习时，周围有一个药店。

再比如说，上海有个地铁站（是朋友看到告诉我的）。

以及，朋友圈曾经出现过好几次的这首神奇的歌。

还有更神的歌。

还有中国好声音第二季时，我记得那时我应该还在初中，有个歌手火了，我也被同学们提了好几天。

还有农大西校区和园食堂前，曾有个广告栏，上面挂着巨幅广告，我临毕业时还跟它合过一张照，我就站在中间，挡住了列字，可惜怎么都找不到了。只能上网找一张图，凑合看吧。

还有在美剧Shameless 中有个Aunt Ginger, 其实Ginger 还是一个很酷的英文名，只不过它也代表我们吃的姜，或者红头发的人，所以我才用了“金吉” 的 韩文 罗马音 来当自己的英文名。

还有这种猫：金吉拉猫

2333333， 感觉自己真的很有闲心。所以，你有没有遇到过，同名同姓的那个人呢？如果真的有，那我肯定很想和他/她见一见，看看另一个我在做什么。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游-向死而生，寻梦环游墨西哥</title>
      <link>/cn/2019-01-01-/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/2019-01-01-/</guid>
      <description>写在前面今年是在美国 读PhD的第一年，所以寒假决定和友人一同去墨西哥看看。决定当晚，就买了往返的机票，结果就是，第二天去实验室时，实验室的人听说我要去墨西哥旅游，都告诉我要注意安全。我上网一搜，心都快凉透了，什么2018年上半年坎昆死亡游客数超过百人，什么英国女游客在墨西哥离奇死亡后尸体器官被摘除, 什么drug dealers, human traffickers,简直让我这个爱冒险的人都觉得恐怖，有几日还天天做噩梦（怂）。不过考虑了许久，最后还是下定决心要去，走之前在电脑里写好了自己的Will，将密码交给一位挚友，毕竟在外读书，父母又不会英文，不想要出了什么事情之后让他们难以处理和面对。现在我回到美国家中，当然就证明了我没有遇到任何危险，我还开玩笑的跟实验室的朋友们说，今后除了ISIS、索马里等地区，我都有勇气去闯一闯。希望此文能够给想要去墨西哥的你提供一些参考，也帮助我，留住记忆。
行前准备机票：在飞猪上买的，去的时候是Interject,回来是Spirit。Interject晚点非常严重，直接让我错过了重要的一个行程，Spirit倒是很准时，但是对行李很苛刻，一般的登机箱都会要求你买托运的票，所以要提前看好机票信息。
签证：因为在美国读书，有F1签证，所以就可以直接进入 墨西哥。
住宿：基本都是 Airbnb和Booking订的，住的地方真的很影响旅行质量，本次踩坑两次，其余都不错，提醒大家订住宿一定要看好设施条件，看评论，然后就是在墨西哥经常坐大巴，可以的话住在离车站近的地方比较好。电话卡：墨西哥城机场出来二楼有一个Movistar，买的3个G流量的手机卡，大概170比索。最后流量也没用完，因为整个国家网速都非常慢。有很多地方直接没信号没网。
换钱：在美国 Wells Fargo换了200刀，后来在墨西哥城机场又换了300刀，事实证明机场汇率高，但是一定要出来后多比较几家的汇率再换，因为最前面的几家汇率很低。
交通：在墨西哥城 ，瓜纳华托和圣米格尔等都是Uber,很方便，在坎昆半岛本来准备租车，但是后来发现两个人租车也不划算（以及当时驾驶技术太菜），所以就还是一路大巴。
墨西哥城 Mexico City16/12/2018来之前也咨询过一些来过墨西哥的朋友，有说觉得墨西哥城很拥挤，乱，感觉不好，所以我也是没有报很大的期望，但是事实恰恰相反，整个旅途中同都觉得墨西哥城的交通最便利，物价最低，能玩的地方最多并且食物最好吃！所以很遗憾只在这里停留两天。因为飞机在芝加哥晚点7个多小时，所以我们16日（周日）下午五点多才从 墨西哥城机场出来，直接导致我错过了此次旅行中非常想去看的斗牛（现在已经不想看了，众生皆苦）。无奈只能Uber直接到住的地方。我们在墨西哥城住在市中心区的一个Airbnb,出门就是地铁蓝色线，因此出行比较方便，房间也很舒适，名字叫Ciudad de Mexico, 推荐！入住整理好行李就已经饥肠辘辘了，开始找吃的！一般在外旅行，我喜欢体验不同的食物，既喜欢接地气的路边摊，也会找一些Yelp上排名很高，￥￥很多的餐厅来体验。由于天已经黑了，我们就不想走远，就在附近随意逛，先是在oxxo超市发现了10比索一个的超级好吃的甜筒，之后又逛到了一个非常热闹的夜市。不得不说，和美国比这里的物价简直太低了。一串重一磅多的烤肉串才50比索，约等于2.5刀，小吃什么的都二、三十比索一份，我和友人吃了很饱的一顿晚饭，还没花到10刀，这在美国就是一道菜的价钱。
17/12/2018佛系旅行就是要睡到自然醒，然后出门，去随便走走。先是坐地铁来到了宪法广场，之后顺便逛了艺术宫，提醒一下周一大部分博物馆的闭馆，所以我们只是在外面看看，就连Frida 博物馆（又名的蓝房子）也是，有些遗憾。中午在Yelp排名第一的El Cardenal吃的，真的超出预期！尤其是餐前，侍者会让客人自己选小面包，还有热可可。我选了一个巧克力牛角包，刚烤出来的牛角包巧克力是热的，外面是酥酥的，让我想到了《三国演义》里的“一盒酥”。并且热可可也是侍者现搅拌的，很浓郁又不会太甜。这个餐厅在墨西哥城算是贵的，但是出了墨西哥城，你就会觉得它的价格很良心了！对比我们在圣米格尔氪金的那个餐厅来讲，这个餐厅真是良心价。晚餐在家附近一个小店吃的，其实找饭店很简单，就去当地人最多是那家就准没错，看不懂菜单的我们经常是点最流行的那个套餐组合，一般来讲都很不错！最值得说的就是墨西哥的Taco和美国简直天差地别，Taco的皮是热热软软的，和美国的Taco Bell 差别很大，里面放上各种烤肉，再加上牛油果酱，卷起来一口咬下去简直幸福！瓜纳华托 Guanajuato19/12/2018从Mexico City 到Guanajuato可以坐大巴，时间不是很长,而且墨西哥的大巴车真的很舒适。我们选的是Primer Plus，值得注意的是学生票半价，简直不能再便宜，所以学生可以提前上网买票然后出行的时候记得带好学生证明，学生卡或者I-20都可以。Guanajuato就是寻梦环游记中很多场景的原型，这里的地势据说跟重庆 相似，是一座山城，所以你经常会发现在地图上离你很近的点需要爬很多台阶。这里我们最喜欢的就是皮皮拉纪念碑，因为从这个点可以俯瞰整个瓜纳华托 。建议傍晚的时候上去，因为夜景很美！小镇很热闹，街道上的人很多，我们还去逛了教堂，买了很多饮料、果酒来品尝。圣米格尔 San Miguel20/12/2018圣米格尔是之前看游记一位博主推荐的，离瓜纳华托很近，本来不在我的计划之内，但是幸好我们去了。所以建议大家可以从墨西哥城先去圣米格尔 ，再到瓜纳华托，这样就不用走回头路了。 圣米格尔最出名的是一座粉色的大教堂，很有童话的感觉，而且这里的小纪念品独具特色，食物也非常好吃。午餐去了Yelp排名第一的 The Restaurant。 前菜还不错，但是主菜很普通，比不上墨西哥城的，而且还有100多比索的那瓶矿泉水，简直醉了……有一个商场（农贸市场）非常不错，水果、花、还有美食区，非常推荐来逛逛。强烈推荐Helados Dolphy的冰淇淋！口味很多，店员会让你尝试很多种，直到你挑到喜欢的口味。我和友人每天都来两个球，我超级喜欢那个蓝粉色的球，虽然不知道到底是什么口味，但是就像奶油蛋糕一样，甜腻的刚刚好。21/12/2018早餐一定要去Lavanda Café，这家店非常火，需要拿号排队，并且下午四点就关门了，所以建议上午去，咖啡和食物都很美味，尤其推荐图片中带培根和鸡蛋的那个！这里明信片是真的很难找，不过还是让我找到了一些，骷髅头和Frida的都非常有特色，希望朋友们能收到！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
